台男遊香港勁失望 ptt網民：俾中國玩殘仲去

台灣的林先生上月首次到香港旅行，可惜眼前所見卻跟預期出現極大落差，甚至直言到達第一天，便想回家。他昨日接受《蘋果》專訪，留港兩日的旅程，只給香港6分。

林先生將遊港感受在台大討論區留言，即時引起網民熱議。有網民形容香港「消費高，享受低，服務差」，有人亦提出香港酒店服務差，有人寧願到中國旅遊也不願去香港，甚至有人留言「都被中國玩壞了還去 傻x」。

網民意見：

buke: 香港的印像不是一直都是這樣？

morgankhs: 中國香港超無聊 物價又高 中國還比較好玩一些

sandiato: 消費高，享受低，服務差

kbten: 香港人都要移民來台灣了

ivorysoap: 除了夜景 香港就是個爛地方 還不如去澳門

supersissy: 我去香港 就是去看它這些獨特的風格/文化的耶

BoYuYou: 去吃個飯店家都愛理不理 態度極差

omanorboyo: 香港買的到的 台灣也有 省下個機票住宿錢 你能買更多

qwejoezxc33: 都被中國玩壞了還去 傻x

收爹啦未開化中國鄉村人

qwejoezxc33: 都被中國玩壞了還去 傻x

台灣網友林先生日前在台大「批踢踢」(PTT)貼文，指自己上月底首次到香港旅遊，心中對香港的幻想破滅，「我沒有想到可以比台灣髒和舊，感覺路上到處都是危樓在整建，冷氣機滴水滴整條街是怎樣？」他說，中環完全悶熱，一點風都沒有，「走在路上感覺會窒息」。而街道上紅綠燈急促的聲音，也讓他感到煩躁。林先生在發帖寫道：「有沒有香港很難玩的八卦？我第一次出去玩第一天就想回家的。」

28歲的林先生表示，他和友人於上月31日從高雄小港國際機場出發到香港，整個旅程僅有3日時間，其中第二日前往澳門一日遊。林先生坦言雖然實際僅留港兩日，但種種問題卻讓他對香港印象不佳。首先，他一下飛機，酷熱天氣就讓他吃不消，入住尖沙嘴區的飯店後，雖然看到無數高樓大廈，但也看到許多舊樓正進行整修，外牆上的竹棚讓人感覺很不穩，而大廈冷氣機滴水更是擾人不堪。

林先生透露，自己曾到佐敦一家無數遊客到訪的餐廳用餐，但服務生差強人意的服務，讓他對香港印象扣分：「我們對菜色有問題，服務生匆匆回應便走開。這或是他們有太多客人要應付吧。」林指香港連行人過路燈都發出急促聲音，讓人無法輕鬆，也是令他對此次旅途印象不佳的原因。

香港有無數百貨公司，但對於林先生來說卻沒有太大吸引力：「台北也有許多名店或百貨公司。」不過到上環元創方一遊，林先生卻大讚，因為感受文化藝術氣息，讓他留下深刻印象。林先生還說香港地鐵很方便，為香港加分。如以10分為滿分，他此次給香港的只有6分。

對於留言引發網友熱議，林先生並未感到不開心，只有點點意想不到的迴響而已。他還說有機會一定會再到香港逗留更長時間，希望到女人街及黃大仙祠，不過可能會選擇秋天或冬天。（大陸中心／綜合外電報導）

完全駁唔到

ivorysoap: 除了夜景 香港就是個爛地方 還不如去澳門

佢去過澳門就知仲衰過香港
除左去叫雞同賭錢

聽到你講國語以為你係大陸人都唔會友善對你，除非你講明來自台灣

澳牛？

不過都聽得出口音既
唔好話口音態度同衣著都分到

不過事實而家香港真係無野玩

然後香港班服務業話香港人閪客

上月底即係最焗最悶熱個陣 夏天既香港狗也不屌

突破重點

夏天黎得香港都預左熱啦

比人問有咩玩 我真係答唔到

香港夏天真係熱撚死人

台南40度 都舒服過香港濕熱

台灣人最鍾意d作作狀狀嘅地方
pmq都岩

香港勁多舐台撚
你話係台灣嚟即刻變臉到成隻狗噉啦
平時對支那人又懶係有堅持唔講蝗語
同台灣人又烚熟狗頭噉
～喔～呢 講蝗語講到發晒姣噉就以為自己唔係講蝗語咩
見到都反胃

馬膠鐘仔正過香港多多聲
又平又可以無限q
識玩梗係去馬膠
射完落去賭
賭完再怒執隻雞幾q

香港既濕熱真係世界級架

台灣人畀唔畀得起呀？

事實wo

馬會
富士建興
ptgf
地鐵壞車

其實成篇嘢主旨只係話熱同埋澳牛啲服務差
其他其實係讚

係你唔會去搵香港有乜玩啫

海馬 米奇樂園 山頂 冇喇

佐敦一家無數遊客到訪的餐廳用餐...<<<

你去澳牛想要服務態度？

林先生咪話想行女人街同黃大仙囉
佢嚟得一日就食個澳牛算啦

agger

垃圾窮撚台狗冇錢唔好學人黎香港啦

不過香港夏天真係 同埋我都唔知有乜好玩

林先生透露，自己曾到佐敦一家無數遊客到訪的餐廳用餐，但服務生差強人意的服務，讓他對香港印象扣分：「我們對菜色有問題，服務生匆匆回應便走開。這或是他們有太多客人要應付吧。」林指香港連行人過路燈都發出急促聲音，讓人無法輕鬆，也是令他對此次旅途印象不佳的原因。

澳牛？

香港除左商場就係商場，好少特別地方吸引遊客，抵比人睇唔起！

不過台灣又好撚好咩？d地方污糟到同大陸睇齊，除左cafe咪又係cafe！99步笑100步

人地台灣百幾蚊港紙 食到新鮮海鮮火鍋, 仲有大波妹係隔離隨時serve, 係無得比既

香港根本係sell態度惡劣呢樣野, 想比人閪面先至好黎

post返ptt原post先

食澳牛想要咩服務？

食屎啦台北咪又係好熱
香港剩係個機場都吊打台灣啦 漏水真係柒出國際
話香港樓舊？台灣啲樓咪仲核突，個地仲唔平添呀
第一次去東區我以爲我去左參觀舊區WTF

同意
因為我上星期都係台北

佢知唔知係應該要有㗎？係for視障人士用
發達國家會有

香港人移民去台灣？

支那、支那台灣、支那香港又勝一仗

你不如用英文search下香港有咩玩
之後quote10個商場畀我睇

算中肯
冷氣機滴水抵屌
棚架當佢無知

帶鬼佬朋友行一轉菜街佢問香港人鍾意呢d?

其他都可以諗下

呢樣真係切柒都無可能

事實香港係又貴又悶又差wo

日本都平過香港啦

邊頭有

笑左

有時寧願D香港人講返港式普通話都好過扮台灣人腔

至少人地澳門d酒店又大又grand
又多野玩

香港酒店房細到行李箱都開唔到

中肯

你係入落order俾錢嫁渣
服務?
你有無俾服務費/貼士先
支持澳牛

戇鳩先移民台灣

人地商場都多野睇冇咁悶，又多地方俾人任坐設計又靚。香港

想點

重申多次
你用英文search 香港有咩玩
再quote10個商場畀我睇

529,505 British nationals visited Hong Kong in 2015.

Around 450,000 British tourists visit Singapore every year.

Around 400,000 British nationals visit Malaysia each year

Around 280,000 British nationals visit Indonesia every year

271,600 British nationals visited Japan in 2016.

British nationals make over 200,000 visits to Vietnam every year

Around 154,000 British nationals visited the Philippines in 2015

Around 159,000 British nationals visited Cambodia in 2016

Around 100,000 British nationals visit South Korea every year.

In 2016, 61,300 British nationals visited Macao.

.
.
.
.
.
.

Around 38,000 British nationals visit Taiwan every year

P.S. Over 590,000 British nationals visit mainland China every year

figures tell everything

I ain't saying HK is the best but I just wonder why Taiwanese can praise themselves as No.1 when the figure tells you not...

啫係林先生根本唔係踩香港
佢自己知自己嚟得一日根本就冇資格踩
但ptt啲傻閪定唔知五毛就借題發揮
根本睇篇嘢就知佢嚟得一日，除咗去澳牛同埋話熱之外，根本咩都冇經歷過

我諗好多香港人住咗係度咁耐都諗唔到有咩地方值得推介啲遊客
我覺得呢個城市太方便行得太快
遊客嚟真係好多時感覺太快, 太趕,

BNO可能佔8成

做咩講英文

不過相比日本
香港嘅交通燈又真係嘈咗啲

老實講佢咃啲世界觀真係好差

PTT八卦板班人同連登CC台有咩分別

樓上好多踩港奶台撚

自己揀夏天黎又呻熱係咩玩法？
同埋係無朋友果D死毒撚先覺得香港無嘢玩

ptt 班友8成唔妥 香港啦
同連登 唔妥中國一樣

唔識玩姐佢地 香港係外國人眼中係攝影天堂
有山有海有樓

標題黨

有海山樓

正常嘅
因為你係居民，唔係遊客
住20年行到幾千次維港
去海洋公園都幾十次啦
唔通你會上山頂睇景睇幾十次，行一樣嘅女人街幾十次，行一樣啲廟街幾十次咩
我去兩次台北都厭啦，何況住香港廿幾年？

中環熱？台北咪差唔多
同埋黎得香港都預左貴
想平返深圳啦柒頭
台灣野食夠平啦
咪又係垃圾

你意思係BNO去台灣？

天氣都有得屌,明知夏天係熱架啦
唔通我又屌你地個垃圾乞衣島成日打風咩

萬幾人工做十幾小時, 係人都西口西面啦, 香港根本問題係租金太貴, 經營成本用晒去租金, 人工就十年無點升, 做既人點可以笑面迎人

On9
你試下俾幾舊水食d高級野
咪又係成隻狗咁serve你
根本個消費指數都唔同

發現好多人自己唔出街之後話冇野推介到俾人。。。

香港服務行業普遍態度都差㗎喇，個個無水洗面咁。你入得佢鋪頭唔消費就多數黑口黑面！

其實係得香港人先會明個種熱係幾撚咁難頂 又難怪佢既 講中國個句 駁唔到 但台灣一樣係50步笑100步 生活我寧願留係香港都好過去台灣

利申 住過日本一排表示 台灣狗也不屌

仲要話香港得商塲行
我叫佢地用英文search下香港旅遊推介
搵到推介10個商塲我都畀個頭佢坐啦
依家踩港係香港文化嚟，五毛散播依個文化功不可沒

我地覺得悶係因為住左幾廿年姐 其實我地平時接觸到/好普通既野人地都有興趣

老老實實 你帶遊客食下蛋達魚旦煲仔飯
行旺角 行山 佢地都扯緊旗

可能你話咁都興奮？人地緊係興奮啦 人地黎玩幾日就走架啦 你估係到長住咩？我自己去其他國家對任何事都會興奮 因為好多野未接觸過 就算去旅行見到其他國家既銀仔紙幣都會研究下 點解會咁搞笑 同自己地方有咩唔同

BTW行山外國人應該幾期待 因為香港好搞笑 周圍都有山行

走馬看花遊本港，冇時間深度遊覽，自然彈多過讚

食屎啦
d鋪頭sales咪又係搶住幫大陸客含撚

Ptt= 台灣連登
咁認真做咩

香港再殘都仲吸引過台灣
好多對鬼佬有吸引力嘅嘢都冇支那人嘅腳印
所以外國遊客仲係高企
台灣雖然就唔太依靠支那遊客
但同樣外國遊客都唔多呢

香港值等去既地方大部份都比支那人佔領 仲值得去咩

佢主要係彈熱，澳牛，竹棚，交通燈響聲

依加先知?
失望就緊架啦

香港好撚多地方滴撚哂水，地下成個水潌，又撚污糟，好閪失禮

澳牛求其上網睇食評都知態度閪
要態度好做咩要去

女人街嗰啲外國人多過大陸人

係啦係啦 知你台灣勁啦 威啦！

香港人西口西面是常識吧，見你唔係豪客咪唔serve 你囉

仲未計有堆歷史價值既野，防空洞、炮台等等，香港咁既大細來計叫好撚多野睇同行。

睇完成篇文都冇講佢去左咩景點除左垃圾PMQ

定係佢根本冇做過功課諗住黎到9hea就算

天氣熱就攞黎講既，你去北海道會唔會屌人太凍去星馬泰會唔會屌人太熱呀家陣

香港整體步伐都急過台灣好多
呢d真係無計 佢要輕鬆d就真係唔好行市區 尤其是戶外

你咪去支那囉

唔係毒撚 有朋友都要有錢有時間先得架 起哂鋼做乜鳩姐 香港同台灣比 咪又係垃圾 但垃圾之中我寧願要香港

台灣人真係好無知

佢嚟一日之嘛
第二日就去澳門
其實佢自己都講明自己會再嚟香港
只係台狗借題發揮

其實台灣狗黎10個人都比唔上中國2個
黎唔黎都無咩所謂
垃圾鄉村窮國家

鬼島居民住慣左鬼島就覺得自己個(省)係 number one

去中環尖沙咀梗係悶啦。想要文青氣息，識去一定去西環 多舊鋪又可以去參觀下啲舊建築eg 孫中山博物館，黃昏去下西環碼頭，夜晚再鏟上山頂睇夜景

冷氣機滴水真係⋯

係，滴水滴到痴線
食環又唔夠人搞

同埋週圍地盤整路水浸多老鼠
不過重建維修就係要有地盤…好矛盾

仲有去吓西貢，去大澳又可以上大佛再去梅窩，其實真係唔會冇野玩

等車係正上面滴

食澳牛就係要食佢地種型
感受果種視客人為一陀屎既態度

果然只有畀大英管理過嘅地方先有文化氣息
上環

好過d財大氣粗既遊客污染世界

原來係d傻閪台狗食唔起香港飯發悔氣

台灣仲熱喎
落後到仆街d冷氣係唔work
香港熱還熱 但你由地鐵行出商場都係有超大冷氣

佢畀6分都算係咁 又唔係畀2 3分 而且佢講啲嘢都係事實 不過佢講啲舊樓竹棚危險嗰啲 其實人哋鬼佬同日本妹係專登過嚟睇
可能台灣人普遍唔好呢啲 只可以話佢行程編得唔好

唔知點解依家咁多濕鳩推介遊客食澳牛
上次朋友黎我即刻拒絕

另外搭棚都算係香港特色黎
d台狗成日以為台灣仲係咩亞洲四小龍好心收收皮啦

台灣咪又係咁熱

倒返轉我想知佢心目中既香港係點 香港不嬲都係咁個喎

去得佐敦預左係咁既景觀 上下網都check到 想有咩好行
台灣人可能覺得比70-80蚊食一餐貴 服務差, 佢地只係以台灣日本比較, 唔知到香港情況，物價租金貴工時長，其實可以理解佢地唔滿意地方
不過人地講得有得過份咪算 who cares?
最緊係點改變香港， 香港既旅遊服務業方向應該係點，點樣可以搵到錢又提供好服務

市區係冇野玩，又冇歌劇冇文物冇塔，人又多
路又唔平又一忽忽唔同顏色
最多上山頂、去離島同出海玩
睇景有濕地公園

香港巿區邊有景點

台狗班窮撚學人來香港玩

有d唔係好聽得出嫁
現家後生個班蝗仔蝗女講到好台灣腔

老老實實 香港邊有人欣賞歌劇文物
無人睇搵唔到錢自然無

冷氣機滴水又講得幾岩

佢講得好啱喎，香港真係俾支那玩殘晒

班踩港撚一日到黑縮喺老母個西到唔出街緊係冇野玩冇野行㗎

竹棚特色黎架喎

食野同滴滴泥對台灣人有一定吸引力

竹棚感覺好唔穩 穩過你啲樓啦

一個咁撚細香港有城市有離島，市區坐陣車已經有山行有水玩仲唔夠？

睇完篇文就知台仔無做足功課就去香港玩啦
澳牛係人都知你入得去食就係食啲侍應既閪同埋快 澳牛班友見你講普通話 理撚得你台灣定蝗咪閪多兩錢重 食澳牛想有好態度真係ff 啲旅遊文章無介紹澳牛既閪咩？
台灣人既收入水平去香港呢啲高消費地方自然覺得貴 台灣食碗魯肉飯可能十幾蚊 係香港無五十都落唔到樓 去得香港就預左啦 唔通去日本見壽司1000yen一件嫌貴返黎呻咩
班台仔最撚鍾意吹捧自己踩低人地

屌你老母,單係星期六晚出一轉旺角見到成班撚屌妖人係度載歌載舞擾民生,我係遊客都走啦

我真係唔明,邊個俾呢班撚樣登記係度進行咁撚樣既表演??? 以前既香港一定唔會係咁架屌你老母

香港又唔係sell歌劇文物
你唔好去歐洲屌人冇唐樓熊貓車公廟

無錢無見識 比你去到倫敦紐約都係咁架啦

有6分咁多

外國朋友黎香港 我都會推介佢去長洲

我幾中意呢個youtuber
句同個男人大家都係台灣人 人地就搵到咁多嘢玩 根本係個男人問題

台狗

其實佢有讚 但冇人理
地鐵交通元創坊

去撚過日本未, 唔講咩1000 YEN壽司,你死去道頓掘食果間什麼大起水產迴轉壽司,平均每碟 100-300 YEN左右,包你唔想食香港啲垃撚圾

人地講事實姐有咩問題 比我係旅客我都唔會揀香港黎旅行啦，乜都冇，得以前六七十年代果啲復古風格特別啲同討喜啲

市區點會冇野玩，中上環有文武廟，太平山街，蘭桂芳，仲有好多人會去睇個條長電梯，好多韓國人會去泰昌食蛋撻，鬼佬就去Soho飲酒。

中環大館開埋就多個美術館。

對人友善係好既 你又唔好講到狗咁
對支那人無必要唔友善 真係唔鍾意支那人無必要表達出黎
香港係國際城市 識兩文三語搵到錢又可以保持自己優勢就得

你唔講我真係唔記得台灣係四小龍之一
我剩係記得香港 星加坡同南韓
竹棚都覺得係危樓 台狗世界觀係咪真係咁窄 大把鬼佬特登黎睇 甚至有d痴線佬會試下爬 唔見佢地死？
交通燈大聲同急係要比視障人士過馬路都唔識

重點嚟
其他無損雅興，如果你有錢
而且唔洗好多，一般歐美旅遊水平

屌你 我住香港都唔會去嗰d地方玩

有，香港好多郊野公園，行山囉

香港啲棚架除咗打風仲有幾可會冧

冷氣滴水真係
你老母越嚟越嚴重

你睇台狗啲blog就明
垃圾都大讚
香港人會畀2分嘅嘢
台灣人會畀9分
仲話「小編十分喜歡，這個來到一定要嘗嘗喔～」

咁做足功課,梗係去京都坐下小火車,嵐山啲寺(好多無咩人去既都好好睇)

清水寺就咪撚去,成班大媽係度洗閪

正如去香港梗係去大澳,赤柱

台灣d樓就會冧喇

係世界第一 英國80年代試過用金屬 一打風爛晒

白痴公主正

竹棚都唔知幾穩陣
鬼佬想學都學唔到

台北冇雪景睇
墾丁又冇高樓大廈
想去睇下非洲大草原動物大遷徙都冇得睇
去親都打風 啲天氣差到想返香港都冇機返
全部delay晒

消費高，享受低，服務差?

無錢就黎去同蔡英文含撚啦

51:05
唔安全？

利申: 好憎蝗

真係希望大陸大膽D武力收番台灣

到時班港豬先發現由香港市移民去台灣市.

一齊仆街最開心，台狗哭哭~!

講到尾都係天氣熱

學佢咁講 行道頓 心齋橋咪又係港人指定景點之一 同埋我重點係想講 你去得外國 你就要預左當地消費同你台灣唔同 去之前唔做功課係佢地on9 壽司我用黎做例子姐 唔使咁串既 隔離黑門市場幾千yen食河豚添 你又要拎全國都有既大丸水產比較 咁唔通去到黑門食完野又係度屌好貴咩 唔使一句得埋黎話去撚過日本未既

其實可以唔好黎冇人care

冷氣機滴水冷氣機滴水冷氣機滴水
真係好撚煩
想問唔係犯法架咩

去澳牛冇人幫到你wo

唔好撚黎la
對自已人已經差何况對foreigns

根本台仔死窮鬼
一見台仔屌香港野貴就覺得好on9
打返個6折比你你都覺得貴架啦

香港有好多自然景觀, 地質奇觀佢地呢啲才疏學滲嘅井底蛙點會識欣賞呀...
佢唔理大把日本人, 外國專登嚟香港行山添呀

係呀
中國咁失禮你
你唔好再黎
香港唔歡迎ni

Ip 都唔洗check

其實我自己都唔知可以有咩地方玩
葵廣，行山，太安樓

台狗窮就唔好出黎獻世啦

只能講香港頂唔順咁多遊客，sorry

好撚憎鳩死台狗
成日話自己係講國語嘅日本人

台灣最美的風景是人

澳牛其實有d好有禮貌

冇計，台仔黎到香港又講普通話又過度活躍咁款，啲服務業好難唔認錯佢地係大陸佬

似乎支那5毛好憎香港人移民台灣
係咁聲討計劃移民台灣o既香港人

已經人多到行唔到 唔好黎都真係無所謂

笑撚死 呢個post啲人仲未醒 香港比支那搞到淪為2線城市 仲係到打飛機

佢地蝗蟲心目中值得, 唔等於係值得
佢地心目中只有商場名店掃水貨
又唔見地質公園, 郊野公園佢地會行得多?

夏天唔熱你估呢度北極咩
自己去澳牛就抵撚死啦
我都唔敢去澳牛食

最搞笑係吹到香港幾好幾好
有幾好呀屌

尖沙咀海旁都有老鼠添

冷氣機水真係

香港對遊客黎講，應該幾吸引喎，
睇下自己識唔識揾啫

好多蝗落黎既目的係買平野 十年前買袋買錶 強國貴好多 而家買日常用品 貪有保證食唔死人

窮撚黎香港預咗啦
消費貴 上次有條台仔youtuber 5 蚊包檸檬茶都話貴
去中國鄉下地方先啱佢

講香港有咩地方玩同大陸政控制香港兩樣冇衝突
踩港撚準備好自己啲邏輯未

其實佢又講得冇錯

台仔搵22K黎香港洗緊係覺得貴

唔通你覺得台灣係一線有本事踩香港？

鬼唔知香港係地獄咩,唔係點會咁多香港人成日去旅行

狗鐵壞車都玩鳩死班難得來玩嘅人啦

連登仔又唔係撈旅遊業
旅遊業旺定唔旺
關連登仔撚事咩

又要跑贏隻馬先可以評馬

踩港撚邏輯，香港一日俾大陸控制就應該哭喪著臉生活一啲娛樂都唔應該有每一分一毫都應該洗喺反共大業上面

淨係海洋公園 廸士尼都多野玩過台灣啦
講熱，夏天度度都熱架啦
話我地竹棚唔安全，我就未聽過有冧過
話我地舊仲on9,舊得過你台灣？大撚把鬼佬落黎就係睇呢啲野，舊得黎有美感，你台灣有冇？
冷氣機漏水同污糟就真既

評論馬既人唔會同隻馬鬥快
但台仔評論香港會同香港鬥多野玩

講事實比連登仔咬

留名等握成拳頭能捱下去巴打

啲台妹咪又係比我地啲港仔食哂

唔覺得台灣人認為自己廢過香港仲會咁講
講到明黎到香港想返台灣

躝啦屌你

有幾多台仔搵緊22k

同樣價錢去日本正好多既

佢咁講證明佢無見識，連少少功課都唔肯做
淨係眼見覺得唔安全就真係唔安全
真係唔安全會全港都用竹棚起樓維修嘅

台幣呀

冷氣機滴水真係好撚柒煩，一條大路成班人一齊左閃右避，幾大條路都變窄路
唔明點解政府唔大力監管下

個台灣林先生好似係打風前夕黎
無風加上大陸d毒霧
我自己都唔想留係香港

冷氣機滴水呢樣野
政府幾時先肯解決
行行下比水滴真係嬲到爆

港男遊台灣勁失望 網民 : 落後窮國仲去

Ptt班台狗同連登狗一齊狗咬狗骨

其實真

唔識玩唔識欣賞就唔好黎囉
又唔係等佢開飯

台灣3分都冇呀

本是同根生 相煎何太急
成堆死毒撚

肯抽一日入馬場都睇到嘩嘩聲啦 鳩up真係唔洗本錢

唔講以為台灣好涼爽,
明明我喺台北熱到仆街,
琴日立秋直頭38度,
我再開app睇,
屌開始明點解台北人會串南部人,
大鄉里出城

不過嚟香港講普通話就預咗無運行㗎啦 學吓英文態度180轉變都似

佐敦+無禮貌=澳牛

留名睇香港人踩番自己地頭

當有能力嘅台灣人都向外走尋求出路嘅時候，港豬就聽人講幾句好易生活好低消費水平就選擇台灣，有咁多地方可以移民, 係要去鬼國, 唔係抵死係咩

以為開間 coffee shop 就生活到，台灣幾十萬間 coffee shop 多你一間唔多，憑咩搵食

台灣一線地位? 唔知一線係邊一 part?

做緊台撚公司生活過幾年，真實台撚同睇電視/旅遊區見到嘅台灣好大分別

當地發生嘅癡線野仲誇過香港

成堆崇台狗話咩5毛真係好好笑

呢鋪我撐呢位台灣遊客

22K TWD呀

澳門有大三巴觀音像

駁唔到

媽閣廟景緻真優美

香港物價貴,酒店貴又冇野玩,多得垃圾地產商同政府啦

一樣都係講蝗語，你叫我地點分台狗定蝗呀

黎節奏急促嘅地方話想放鬆

半日去到晒
香港都有唔少古蹟值得睇
仲冇乜強國人嘈住晒

香港搵香港洗都覺得好貴

唉
咪咁啦
你唔係覺得其他地方既35度會同香港一樣呀
其他地方既高樓大廈有無咁多咁密
街道有無咁窄
仲有大陸d毒霧呢

冇有野玩好主觀，其實有好多不過你冇興趣咁解

講真 以前講蝗語仲會分台灣人定中國人
宜家一聽到普通話實唔撚理你
台狗同蝗咪一樣冇分別
不用分那麼細，全部都係中國人
你消費又唔多 態度同班蝗又一樣
香港根本唔需要呢班人

去埋曬啲垃圾景點 行廣東道 買小熊曲奇
我都悶柒死啦

台灣人最中意一窩蜂去啲戇柒游客景點然後排撚晒隊 又唔係特別有特色

仲有乜嘢獨特文化呢，古蹟都拆晒啦

台灣咪又係垃圾地方
同大陸有分別？狗也不屌
香港起碼仲叫多嘢食下先

搭棚都踩

說支那語啲後果

一黎果幾日前雙台風 搞到香港係超級濕熱 香港人都頂唔順啦
二黎周街都係支那人 睇見都覺得黑人憎 個種蠻劣既氣味離遠都FEEL到
三黎支共管治既香港 自卑到不斷去走殖民色彩既建築同物品
四黎香港搞D活動 樣樣都要花費不菲 有特色既野都買少見少

真係唔知香港有咩好玩

毒男與女首次約會遊旺角 連登仔：俾死mk玩鬆了還上 傻x

我覺得冷氣滴水真係要搞搞佢

有無巴打同我一樣
一講起台灣仔第一時間就覺得佢地好蠢

有 好撚蠢

澳牛服務差係賣點
啲遊客就係去體驗有幾差
死台仔要服務就去M記買笑容啦

8月最熱果陣黎 講蝗語又唔表明係台狗
加上台狗本身人工已經唔高 黎香港玩緊係覺得伏喇

台灣同大陸口音唔同係可以分到

去得個兩日就話差
淨係海洋公園迪士尼都屌打台灣六福村啦
死鄉下佬學人出城

白痴台仔講野 白痴連登仔竟然讚同

Taiwan no. 1

睇完之後 發現佢淨係行商業區
遊客常去果啲女人街 黃大仙都冇去

啲waiters忙到屌囇鬼 邊得閒同你分邊到嘅蝗語

香港服務態度差呢點真係博唔到
但同時你又否認唔到佢既效率高過台灣/大陸n倍,食/交通/娛樂都差唔多24hr全天候,世界上冇乜地方可以咁癡線
如果你鍾意密集狂玩幾日,香港係好選擇
想hea,慢,輕鬆就去台灣
遊山玩水風景需然香港都有好多好正既地方,但台灣人都係去返台灣近近地,搭高鐵去南部都ok啦

點解講到咁差都有6/10

不過 點解佢會覺得香港污糟過台灣

又講得無錯

去之前唔清楚天氣? 你去得墾丁會唔會嫌熱? 去冬天嘅哈濔濱會嫌凍?
去澳牛就預咗俾人趕啦，唔做好research先嚟?

之於冇嘢玩，其實香港都幾悶，去黄大仙啊、去下大澳都有啲嘢睇。

我喺日本同啲日本同台灣朋友講香港嘅機場係用中國嘅系統已經嚇到佢地唔敢嚟
已經唔會再討論香港好唔好玩之類

咪咁啦,我依家就係台北市政府附近呀,
熱到行幾步都好辛苦
係有少少風,但d風熱架屌

香港污糟係真
天氣濕熱 熱到唔媽都唔認得

窮撚來香港緊係咩野好玩啦

就係因為有你呢d垃圾香港先變文化沙漠

用台灣既物價同香港比當然貴
熱就沒得講 自己唔查天氣
不過滴水真係廢既

香港用黎返工架炸

同埋竹棚呢個真係on9
最撚自豪就係好似全世界得香港用竹棚
已經邊咗藝術咁滯 大撚把攝影師去影
台狗真係井底之蛙

臭你又奶?

其實分台灣國語同大陸國語唔係咁難啫
有時聽語氣用詞就知

同埋香港真係冇乜特色
我啲鬼妹同事問我香港有乜
香港係一個大都會乜都有
但嘢唔平
個城市有返咁上下規模都會有各國美食商品
唔再算係賣點
個荷蘭同事話行山幾好
但好多地方行山都好好
本來香港作為英國殖民地 中英文化交集
應該對外國遊客有一定吸引力
不過土共同班港奴才咁致力去殖 呢啲都一早冇哂
我叫我啲同事要去快啲去
香港祇會係中國嘅二線城市

台灣咪又係個島黎，咪又係濕焗熱，仲成日藕颱風焗到喊，早兩年呢個時候去墾丁，根本秦國天氣黎，即係香港隻熱既威力加強版，熱呢樣野香港有排都未夠台灣黎，香港柒極隔離左右肯定有冷氣商場茶記避下，係d台灣鄉下仔慣左打大赤膊黎到香港唔除得衫區緊焗促姐

屌，對唔住各位大佬，㩒撚錯負皮

熱還熱污糟還污糟喎

不過點都好過台北
台北同深圳咪差不多

繁體版支那

認同個台仔話香港熱過台灣既一係奶台狗一係成世人冇踏出過房門既廢青

係 曬撚到嘔

得22k一個月實覺得香港d野貴啦

踩港撚全面進場

香港都就快多人到唔適合居住, 仲話要旅遊

但污糟過台灣喎

頭先一落車真係覺得好痛苦,
又熱又曬,有少少透唔到氣嘅感覺
同埋支那毒霧台灣冬天一樣有份食

以前都唔會熱到咁辛苦,同埋空氣愈來愈差

月薪六千都冇

林先生透露，自己曾到佐敦一家無數遊客到訪的餐廳用餐，但服務生差強人意的服務，讓他對香港印象扣分：「我們對菜色有問題，服務生匆匆回應便走開。這或是他們有太多客人要應付吧。」林指香港連行人過路燈都發出急促聲音，讓人無法輕鬆，也是令他對此次旅途印象不佳的原因。

澳牛

部份連登仔憎到香港入骨，總之有人踩就開心
香港旅遊最大優勢真係方便，好多外國人都話係可以市2個鐘車程就會到一個完全郊外地方好正
朝早可以去行山，行完返酒店沖個涼
不怕累仲可以去蒲，蒲完零晨仲周圍搵到野食

搵得咁少學人旅遊

要輕鬆去香港商業區?

識好多英國人frd都話香港好好玩
佢地超鍾意夜生活，啲食肆bar商場又開得夜
係啲傻西台狗至話唔好

証明佢自我中心又見識少扮代表

之前旅行識個台仔 係咁話好掛住台灣 周圍食都又平又好味
又話香港d野唔太好味
我即刻窒佢一句: 如果你肯比少少錢 好多都好好味

台仔真係好撚on9錢又比唔起 繼續食你既地溝油街邊垃圾啦

台灣個個月入兩萬以上

新台幣, 得六千港紙來香港緊係覺得貴，btw夏天香港狗也不___, 不如去北海道

唔係憎到香港入骨,係住0左咁多年,一縱向比較覺得各方面都係差過以前.

呢個台仔正On9
一，佢要輕鬆去香港加最迫最繁忙嘅地方? 去之前唔查下天氣同當地文化，定咗一個唔啱自己去嘅地點同景點 :0) 揀香港成件事已經錯哂 仲要去澳牛揾享受?

二，自己on9唔知啲紅綠燈有聲，仲要怪人。

三，唉屌，總之台仔好On9啦 唔駛多講

沙士前後已經差好遠
MK勁好行

淨係講付款方法
香港依經好撚落後
好多細既餐廳唔收credit card只收現金
仲要大大隻字寫出黎
我屌你老母
咩年代呀
2017年啦
你去下歐洲任何一個地方，美國，澳洲，紐西蘭，日本，韓國
佢地even係一間好細既cafe
都會有卡機，你消費一蚊都可以碌卡
香港就算商戶有卡機
佢地都會設最低消費
就算冇
見小小錢碌卡D收銀都會黑你面
外國連的士都可以碌卡
無現金社會已經係趨勢
連支那都咁流行mobile payment
唔好同我講因爲支那多假錢
照你咁講美國又多假錢，英國又多假錢？
呢啲地方都好流行mobile payment
Apple Pay , Android Pay
再講多次
係一間好細既餐廳都用到
香港澳牛可以用Apple Pay嗎

多謝支那啦

呢個好多地方都係
日本一個鐘可以去一個完全唔一樣嘅地方 (大阪去京都 etc )
歐洲一個鐘可以去另一個國家添

交通唔係一個旅遊嘅 motivation
除非你話想去大阪巴黎日日 day trip 去其他地方
同埋你話飛CX 轉機順道遊 呢啲都係優勢嘅

但你有冇聽人話我想去紐約因爲佢交通方便？

食同玩方便 畀得起錢個個大城市大把選擇有好嘢食
香港個問題係佢冇乜 differentiation
東京台北都仲有啲文化嘢有特色
人哋有集中地方（夜市 橫丁 etc) 但香港嗰啲比較散
你可以話旺角掃街嘅
不過港豬見人成功鍾意一窩蜂去鬥平
人哋真係有唔同 variety
再問
你去外國你香港會買乜手信畀人？
有乜可以代表到香港？

講行山 美國啲國家公園 日本啲古道 紐西蘭嘅山同湖 歐洲嘅 alps 冰島嘅火山冰川甚至蝗國嘅都好多景點
香港嘅山有乜特色？

香港同人爭一皮 同埋啲重建規劃 去殖係真係好大問題

你嚟得香港一定可以有行山有美食有名店
路經停一停都唔錯
但冇乜嘢值得人特登走嚟旅遊囉

利申做 tourism hospitality marketing 所以會有研究

大家差唔多

撐港人繼續扮睇唔到

咁多人屌？

但係佢呢句無錯wo

「消費高，享受低，服務差」

你知唔知自己覆緊乜？
On9仔話人on9

搭棚做到可以專才移民

我星坡親戚有街坊係靠搭棚手藝移民黎

d台灣佬真係

pish

因為有垃圾八達通係度不思進取
自己唔整又唔俾人整

其他地方地大 你話即刻行到可能有啲難到
但我去過
函館 西雅圖 溫哥華 都有 good hikes from city centre
如果計埋 45 min 車程內 外國仲有超多選擇

香港的確遲早變大陸二線城市
但台狗垃圾台灣垃圾都係事實
台灣咪又係大陸咁款

澳洲餐廳個啲最低消費係要逼你加埋野飲先可以碌卡 例如食餐飯平均要11-14 但係16蚊先可以碌卡仲要收多2.2% surcharge

我去東歐畀30 歐羅屌打香港啲$1000hkd 西餐

岩呀

人手失誤囉

試過一次經過地盤冧幾枝落街

好彩鐵柱擋住

搞清楚credit 定 debit先啦
你用visa debit/master debit/eftpos
一定唔會收

好撚好笑，我唔信佢講野，咁點解要信你講野？
你可以乜撚野都唔信Tim
Confirmation bias

英文廢又唔識廣東話咪比人當強國人囉

自以爲眼光獨到嘅死傻仔揀野黎睇
香港就算垃圾極都一定好過台灣
自己睇多啲世界排名睇下香港仲有無人黎玩先啦死傻仔

鬼佬唔係海灘就酒吧
香港有齊哂

話like有乜咁出奇

灣仔果條酒吧你估自由行先有
原來大陸哩咁鍾意賓妹

世界經濟論壇發布《全球旅遊與觀光競爭力報告2017》，西班牙穩守冠軍寶座，成為全球旅遊競爭力最高的國家；而日本躋身第四位，亦是唯一殺入十強的亞洲國家；香港排名11位，較上次（2015）排名前進兩位。

垃圾極都有第11
係啲死傻仔至不願面對講到香港幾衰幾衰
見到啲低能仔research 都仲未做好就自以爲自己意見係主流就笑死

新加坡-東南亞第一

我覺得台灣人要黎香港玩一定要有個香港人帶住

首先 遊客眼中呢個係咪一個優勢先？
半個鐘行同半個鐘行 佢哋分分鐘揀搭車

真係要計 我最近去過溫哥華
天氣好到不得了
市區可以行去一個 rainforest 又有海灘
離市中心十五分鐘 有埋單車徑
之後可以搭 shuttle 去山腳行山
山頂仲可以玩 paragliding ziplining. 好似有 ATV 揸 有熊睇
冬天可以滑雪
上少少有冬奧 不過要揸兩個鐘車
但有 river rafting mountain biking ATV bear watching 冬天又係滑雪勝地 snow mobile etc
個 resort 仲有 night clubs 有 golf 打

好似兩個鐘咁多嘢做仲抵
仲有死侵侵咁on9搞到我想移民加拿大

你咪繼續用 市區行到上山嚟打飛機囉
都話嚟開嘅話香港ok 但佢自己本身冇乜吸引力
要夜蒲 Amsterdam etc 唔係仲出名？
去亞洲同事鍾去去秦國 佢哋話嘢好食又懶有 culture stuff. 仲要 massage 超平
你係香港人都去呢啲平啲地方玩啦

你嗰啲山收皮啦
去睇富士山 El Capitan 唔好
叫人去個水塘 人哋 Las Vegas 有 Hoover dam 順道去埋 Grand Canyon

其實係美國

台狗成日話香港野貴，唔見佢地話歐美美澳紐貴？佢地人工黎香港過咩生活，我地人工過台灣人過咩生活？自己唔諗下又窮又冇見識。

呢句根本駁唔到
成班垃圾喺度死撐
但係身體咁撚誠實
錢就喺香港搵
使就使喺日本

兩一玩法黎，獅子山3個鐘玩一個下午，富士山登兩日一夜。

連登仔每日屌緊狗鐵壞車，邊到又塞爆，新成脫班，北區出九龍越黎越耐，容納唔到單車，機場不進則退，地鐵網絡冇東西發展，但同時會係旅遊or踩港post到盛讚香港交通好正

生活差唔代表旅遊差 好似係

真係攪笑，我諗佢自己都講唔出邊個地方會有齊佢自己所講既野

你都係講唔出香港有乜特色
你去同鬼佬講嚟香港我哋飲完茶去太平山萬宜水庫囉
你話太平山夜景 ok
萬宜水庫就唔好拎出嚟獻醜啦

香港旅客多我估唔少係轉機客留一兩日
我好多同事都會問我停唔停好
但香港本身真係一兩日玩哂
你每樣都有但又冇乜特色 點解唔去啲有特色或出名嗰啲
一去到歐洲日本搭火車好多地方都可以即日來回

如果話香港個 value proposition 係市區半個鐘可以行一個喺外國算係非常普通嘅山
咁就證明香港可以唔使嚟

迪迪尼 海洋公園囉

明明成個香港既設計都係玩鳩本地人 方便遊客

其實好多都有齊
分別係你係咪要半個鐘行到去
去香港不如去 LA SF LV 一個星期你要有山有水有名店有夜生活乜都有
你話香港包齊哂 但人哋去得旅行要搭少少車係咪咁大不了
仲要 SF LA LV 每樣嘢都屌打香港

係要4 5 個鐘車程
不過你寧願行半個鐘去睇萬宜水庫 定由 LV 揸一個鐘去看Hoover dam 咁真係每人選擇唔同
我就寧願睇 Hoover dam

我都唔明d台仔點解咁鍾意去中環，但又要expect 中環d野平

咪理佢啦 咁樣佢邊到都唔洗旅行
將所有地方獨有最出名既拆出黎講，之後香港就變垃圾
自己講完自己有無笑

外國人拎taiwan number one 黎撚大陸狗
台仔又走去當真

啲鬼鐘意赤柱 廟街 大佛嘅
不過其實真係一兩日行哂
你話想行山真係唔會揀香港
直接去紐西蘭 德國瑞士仲好

我年年都去兩三次旅行每次都有大把嘢睇搵到大把嘢食
剛剛去完日本真係超方便 好想再去
舊年去咗紐西蘭加拿大
唔係拎唔到假今年會去冰島
出年訂咗機票去澳州睇 Great Barrier Reef
你哋咪留喺香港打飛機話香港有幾好

舊年仲去咗歐洲法國德國奧地利 差啲數少咗

益日本都唔撚想益班仆街賤種垃圾大財團

香港人 玻璃心

同埋我冇話香港垃圾
我話香港啲景點都係算二線 唔會令到人一諗起就會想嚟

呢個係 marketing 所謂嘅 dream list or top of mind
你想去山有好多名山唔到香港
想要水 好多地方靚過香港
想要歷史 香港畀去殖到乜都冇 發展又拆哂啲嘢
講買嘢好多地方退完稅平過香港
講食 你畀得起錢大把地方有好嘢食
講享受 香港又冇溫泉又唔係出名 massage
香港只係一個高消費 shallow 嘅城市
英文ok 唧不過而家啲人英文都麻麻
同一個價錢大把地方抵玩過香港

我都係問 香港有乜特色令人想做嗰樣嘢就會諗起香港先？
陽光海灘風光如畫歷史音樂文化？
交通方便 半個鐘可以市區行上山 買嘢 食嘢？
香港可以買乜做手信？ 老婆餅？

食澳牛想要服務係咪無做過資料搜集
澳牛服務特色就係 無服務

諗夜景就一定係香港

其實我係香港出身美國大
我住美國耐過住香港
同埋我做 hospitality 我同我啲同事都會成日去旅行交換notes
我講嘅係美國人眼中嘅香港
係 美國人普遍好無知
但都係遊客
唔知lonely planet 有冇介紹萬宜水庫呢

講到台灣啲行人路好好行咁 電單車都泊哂行春行咩

我畢業前都以為美國咁大乜都有
去過歐洲亞洲紐澳真係覺得大如美國其實都好渺小
香港彈丸之地 唔可以話佢垃圾 但同埋其他地方比真係差一皮

On9仔真係有樣睇
香港同成個國家比
邊到差一皮 講黎聽下

屌返臺灣不如反省下香港事實上係咪真係越嚟越差

你講？
淨係如心啲房都打個關斗都得啦
不過星期六日假期係貴啲既
台狗邊有錢租

係同歐洲亞洲紐澳比 咁差一皮香港其實都幾勁

真係得啖笑 一開始又話自己去過好多地方旅行
之後又話自己美國大 即係想話自己好有權威？
其他講香港有咩好玩就係井底蛙無去過旅行？
依家拎成個美國同香港比

有人想睇大教堂，唔通我又推薦香港咩

香港唔係多野睇，但係唔洗講到香港冇野睇囉

香港就係吸引外置遊客黎睇石屎森林同行郊區咖啵

條友一定係唔知香港地質公園都好出名
香港出名多石睇 最出名係個乜鳩S形岩柱群
如果用佢logic 咁得everest 先可以算得上為左行山而去

自己國家窮賣d野平黎到人地既地方屌人消費高

LA 有好多 Michelin 日本餐廳
同啲中餐未必比香港差
有人話 LA 唐人街好食過香港

講名店 theme park LA 都好多
Theme park 又有Universal studio Disneyland (大過香港好多）

Grand Canyon 就遠啲要八個鐘車
但你可以揸四個鐘去 Vegas 食好嘢住豪睇 show 夜生活 scenic flight from LV to Grand Canyon 都好方便

La 去 Yosemite 都係四個幾鐘
可以考慮去埋 SF

近 LA SF LV 可以玩到一至兩星期
租架車可以去到好多地方

香港一個星期你會點分
定上埋大陸去埋台灣

香港夜景係出名嘅
你會唔會一個地方夜景靚而去旅行
係嘅話你會留幾多日

山頂夜景
大帽山夜景
獅子山夜景
咁多個夜景 有排睇

同埋 你唔會 唔代表啲外國人唔會架喎

跌緊
76% 來自大陸
仲要之前嗰啲多次出入境都計埋

唔計啲大陸奶粉客唔知又少幾多
咁係嘅 佢哋都會去日本搶藥

睇完佢啲reply真係得啖笑
可以唔洗理條傻仔
外國月亮特別圓

唔計太平山你估每日有幾多外國人上獅子山
係咪旅遊景點大家心裡有數

澳牛係台灣出晒名，條友係咪明玩野

我唔係拆開嚟講
我係話香港呢啲都係二線嘢唔夠令人會因為呢啲嘢特登嚟香港
我係話香港比其他地方冇特色唔會話特嚟香港玩
特別香港比鄰近地區貴咁多
頂多係轉機停

黎香港睇完夜景咪順便做埋其他活動囉
我黎睇晚景就唔做得其他野咩
旅行可以咁拆開一舊舊睇架咩

今次去la,下次咪去下香港
又唔係去完la唔去得香港

Thx

龍脊獅子山真係好多鬼妹鬼仔行。
一般旅客過黎香港都係三四日，香港都夠玩啦。

點解要講到睇完夜景就要即刻走
黎咗自然會去其他景點觀光架啦

就係問有乜特色嘢
但佢哋話夜景就係特色

唔好撚理佢條戇鳩啦
由佢鳩嗡啦

特色係所有野加埋先係特色
唔係話為咗一兩個景點就係特色
啲人去日本都唔會同一個地方去n次
因為佢哋係對日本有興趣
而唔係對日本某一兩個景點有興趣

你話香港特色，其實講黎講去都係嗰啲
咁你覺得係冇，又唔等於人哋都覺得冇
中西文化，點心，李小龍，夜景，現代化
等等等等，搓合埋先係一個特色

當日本人都會話唔明咁多外國人鍾意去日本做乜

就知搵自己出世長大既地方黎代入外國人目的諗法都on9

Business or leisure 係嚟玩定轉機順道玩先？

用返所謂 elevator speech
30秒講嚟香港有乜好玩你會講乜

我一直都話 特別係由美國嚟嘅
香港轉機去其他地方會值得停一兩日
但唔值作為一個你個行程最主要嘅 destination
因為香港祇係一個好貴冇乜文化特色嘅大城市

你有朋友外國啤你會帶佢去邊玩？
會叫佢買乜特色手信

唔好以為你話自己無拆開黎講就真無無先得架
上面大大段留言同埋一堆巴打睇到曬啦大佬 你咪咁痴線啦

你所講嘅剩底幾多樣
中西文化越來越息微 中國大力去殖
點心都粗製濫造工場貨
香港有幾多李小龍嘢仲？香港電影都冇香港特色啦
現代化周圍都係

我覺得比其他地方香港係唔抵玩
我啲同事去完亞洲有停香港都係對越南泰國讚口不絕
香港 it is an interesting place

香港人開始大陸化
永遠比人話唔好
只會第一時間人生攻擊返對方既不是
而唔係諗方法改善自身

雖然認同係比中國玩殘左

但係連澳牛既特色都唔知

我係話香港你拎乜同其他地方比都係屬二線
條友連萬宜水庫都拎嚟講你又唔講

再講la同香港就咁講大環境都完全唔同
根本係兩種感受
去旅行都係想感受呢啲
邊會同你計搭車幾耐幾耐
la啲野好唔好食過香港咁

淨係睇荷里活 用香港城市 做景比其他 亞洲區城市 多就知啦

香港number one

條林先生係邊位呀，完全唔明佢嘅所謂意見有咩咁值得討論

要砌一定有得砌
咁西雅圖都係一個好嘅旅遊地方

唔好去 LA SF 去西雅圖玩啦

咁你係都要拆開黎講冇計
我講緊係一大推因素，搓合埋叫特色
唔係真係黎睇李小龍
食頂級點心
體驗現代化城市
黎考古英國殖民歷史

玻璃心

你拎哂人哋既頂級野比，乜都變二線啦

根本性質就唔同
人哋黎到，就連中文招牌都係景點
係要拆開比冇意思

去旅行就係去感受其他國家嘅風土人情

如果用自己嗰套嚟衡量其他國家，呢個林先生去旅行永遠都唔會開心

頂級公司
Amazon Microsoft campus
Boeing field
Sleepless in Seattle
Port for Alaska cruise
學你咁數都有好多喎
等我搵返個市中心行到去嘅氹仔先

覺得佢嘅意見唔夠權威都係玻璃心

咁任何討論一句玻璃心已經ko人啦

得啦香港地球最廢 仲衰過北韓
你條撚樣滿意未

根本你就係用自己標準套落外國人既身上
然後話冇特色，唔夠砌

各有特色
唔明要砌咩，想睇天壇大佛咪黎香港囉
唔想睇咪去la囉
性質都唔同點比較

點先夠權威

冷氣機滴水又係香港特色
唔應該變

我係講緊有乜會 motivate 到人想嚟一個 destination

有人想睇 museums 文化嘢睇山睇景夜生活 etc
我係話香港除咗夜景外冇乜嘢 draw 到人會特意嚟香港
你去 trip advisor things to do 都冇話有夜景呢一欄
啲人會係去泰國順道遊香港
冇聽過呢邊啲鬼話去香港順便去邊去邊

題外話佢地覺cx 好正
咁同 united delta 比的確

我咪話特色係嗰個地方俾人既印象
你拆開完覺得冇
唔代表遊客都會覺得冇，明唔明

就係觸動神經先咁大迴響
其實佢講嘅咪同呢度求其一個講一樣

鬼佬去旅行就係去感受其實國家真實嘅一面，去發掘當地嘅未知，體驗當地人嘅生活

你台灣人就成個西方閪咁，同自己唔同就第一日就返屋企 , 咁你成世屈你台灣算把啦

我沒有想到可以比台灣髒和舊，感覺路上到處都是危樓在整建，冷氣機滴水滴整條街是怎樣？

YES，去到邊都滴濕頭，on99

依家講明台灣都唔對佢有咩分別
講國語都是支那

香港咁多支那人，自己係香港人都一放假就去旅行啦
仲留喺香港同支那人逼餐死咩

我覺得佢哋講得勁好啱
早多10年嘅香港同而家嘅香港真係好大分別
香港真係俾人玩殘咗

搵人轉個個國家再出post啦
日本遊客呀 美國呀, 德國呀

好睇過睇大陸人玻璃心

我咪外國人囉
我小學就過咗嚟美國同啲鬼一齊大
同佢哋一齊做嘢 仲要做 hospitality
我都係講返一個美國人眼中嘅香港
美國都有嘅嘢我唔會返香港體驗
大自然哩呢邊仲多仲近仲方便
就係問你哋有乜牡色除咗夜景真係冇乜
香港啲 Theme parks 同美國比細好多
海灘去 Hawaii LA Miami 仲方便仲靚
你話赤柱 大佛 廟街旺角咪就係呢啲
但真係一兩日 同埋附上嘅泰國對佢地更有吸引力
以前佢哋會去黃金買電腦嘢但而家網上都好方便

用外國人眼嚟睇
香港真係冇乜吸引力

係嚟到香港所以上太平山
定因爲太平山而嚟香港先

我補充
根本你就係用自己標準套落「所有」外國人既身上

連登仔咪又係支那種
人前人後雙重標準

夜景可以參考Hong Kong Skyline

另外，Lonely Planet 其實有推介過地質公園，當中包括萬宜水庫，佢地Top Choice仲有荔枝窩，相信連香港人都冇咩去過

外國月亮特別圓呀

Ptt咪台灣嘅高/連登
去到現實台灣人同香港人咪又係friend過夾band

我係指冇一個 category 講夜景

唔知 Reddit 嘅外國有乜vastly overrated 景點香港有乜上榜呢

原來咁多連登仔思想同韓國一樣
香港永遠係最好！ 香港世界第一！ 泡菜話最難聽！ 台灣人最井底之蛙！

我入嚟睇玻璃心

香港人有韓國人咁愛國就好呀
個國係指香港呀

井底窮台狗真係唔好黎
盲人訊號唔知係乜
澳牛要服務態度
真係蠢撚到

好多人嚟香港係因為 mice
所以先會咁耐
旅遊發展局係好難分開水貨客 mice business 同 leisure

唔係好過香港啦咩

都唔知台灣班窮撚BACKPACK來香港為乜, 又冇錢玩又冇錢買又冇錢食,
到頭來又話香港乜乜物物, 冇錢又唔挨得學乜人旅遊?

好老實講, 去任何地方玩, 都應做下功課, 當地有咩野玩, 你想玩咩野, 都事前PLAN好晒, 無理由你去到布吉, 但唔玩水上活動, 就話布吉唔好玩吧

去左台北就當去晒全台灣
痴線

台灣好似係雀鳥聲蟋蟀聲

我個台灣fd去完都話而家明點解我地咁憎大陸

去完香港？

好撚多盲閪唔撚睇內文就屌左先 人地屌下冷氣機滴水過馬路叮叮聲有屌錯你咩咁都要屌返人
盲屌台灣一路都有架喇不過咁撚樣借題發揮一係盲閪一係有心搞事

前兩日喺火車站俾人用喼撞到，我即刻屌鳩佢，佢開口道歉時先知佢原來係台灣人，最後照屌

Hong Kong Skyline 個頁十有八九都係夜景，其實都imply係睇夜景啦。

Reddit 我冇去搵，不過一向最惹人失望係幻彩詠香江，絕對應該收皮

你又唔睇留言就回覆？

天氣冇得搞，不過冷氣機滴水同街道衛生一定要改善啦

所以話唔用台灣轉另一個國家再開新post

我無睇到邊個留言？

連登仔愛國？
香港旅遊發展有吸引力就國際知名嘅
我唔明點解要否定香港

近呢兩年開始
一講台灣就有一班人開始屌

官商攪衰香港
佢地唔屌佢地
走去屌香港同香港人

城市同城市比有乜問題
唔通全台灣加埋先夠香港砌

唔好話要吸引遊客，改善冷氣機滴水同街道衛生對香港人本身黎講都要做啦

對鬼佬嚟講overrated 一定係廣東道呀、東涌東匯城嗰啲

近五年，台狗一直屌香港人

特別係旅遊
睇嚟香港人真係當咗好多台灣人係支那人

同埋台灣人自己都話台北好過台南

呢度負能量太多，淨係上呢度唔講以為香港係第三世界國家

咁人地屌錯我地d咩

佢講得出就係想輸打贏要㗎啦

垃圾台撚 番撚返自己個島慢慢玩飽佢啦

幻彩詠香江真係可唔可以搞一搞佢
我次次同外國fd講Are you really fucking sure to watch this shit ?
佢地都會話一定要睇
睇完就黑面直到同佢地落LKF

喂阿哥，人地屌你冷氣機滴水呢d好難否認架喎
無話香港旅遊無吸引力但係人地開到聲係咪可以檢討下呀
個 spectrum 唔係唔盲撐就=否定下話？

服務差個原因咪就係商家刻薄
要人一個人做兩分野
如果調轉兩個人做一分野會西面咩

日男遊香港勁失望 網民：俾中國玩殘仲去

美男遊香港勁失望 網民：俾中國玩殘仲去

德男遊香港勁失望 網民：俾中國玩殘仲去

英男遊香港勁失望 網民：俾中國玩殘仲去

加男遊香港勁失望 網民：俾中國玩殘仲去

你睇下上面有冇人有興趣討論冷氣機滴水先啦
一直都係屌緊ptt啲台狗

屌拿星
台仔會講傻b嫁咩
係唔撚係大陸仔黎嫁
禁撚高要求又唔撚過港島食
又唔撚住六星
又要嘈生曬
但無可否認香港真係比中國人玩壞曬
成街都無咩特色野
相比以前真係差左好多

咁人地屌我地，我地屌番佢地又有咩錯
我地一樣無屌錯佢地嫁

咁作為遊客你又好難去expect佢充分理解你服務差背後有咩原因

仲有竹棚話唔穩？香港啲樓堅實淨，台灣人大陸人先無資格講
台北啲屋同土樓有咩分別？

ptt=台灣高登
咁互屌有意思咩

問題無呢幾個國家幾時會有呢d新聞
得台灣成日有

人地無屌錯咁點反屌人地呀

香港依家文化係唔屌自己等於唔識反省
根本連ptt台狗都冇針對過林先生講乜嚟討論
噉我地屌返ptt嘅人做咩要針對林先生講咩呀？

咁你既行為咪又係支那人玻璃心所為
有時間屌返人不是
不如改善返自身先啦

你屌返人
個問題都仍然係架在

冇意思其實你可以出去
因為連登係香港連登呀

笑撚死,成個國家咁低人工去香港諗住做大爺?

又唔做下資料搜集睇下澳牛除左炒蛋外,最出名係乜野?

要講熱,台北夏天仲熱撚過香港,條友真係去過台北?定係發夢去過?

難怪台北人成日屌鳩南部人大鄉里騎牛出城

因人廢言

其實你地和善派可以試下同台灣人理性討論下
佢地唔會so你，剩係係到講中國香港
利申：試過

我依家熄冷氣同向街噴水好冇？
Problem solved啦嘛？

yes，佢跟團有去海洋公園之後咁同我講
第二日仲會去迪士尼，佢唔想去

人地以為幻彩詠香江會好撚靚同impressive，結果一定令人失望，仲要新加坡個個好睇咁多，不如摺咗佢算啦，放幾間Bar係到俾人飲睇夜景仲好啦

而家唔係唔屌就改善到喎 你去人地國國家整一篇咪又比人屌到開花

香港條街污穢
台灣條街都可以污穢個喎

香港人都唔洗充分理解佢係台灣人定支那人啦
聽到蝗語就唔舒服啦

中肯
消費過 享受低 服務差

其實佢地係點宣傳㗎

又分化

合理

不過城市同夜景黎講香港係屈機

咁台灣有咩玩 日本又咩玩

咪又係行行食食 樂園 一係山水 影相香港都有啦 ig大把鬼佬po街拍

香港都有浮潛同直立板環島沖浪，係因為呢類旅遊無推廣啫，垃圾政府只吹奏買買買。

唔係死雞撐飯蓋，只係去玩其實嚟嚟去去都係嗰幾樣 ，比唔起又唔識玩就嘈有啲on9。

阿徳萊徳揸小型飛機，香港一千蚊一位都有15mins環港直升機遊，有無錢比去玩阿台狗？

有班人成日賴係中立咁 講台灣衰一定要講埋香港衰
唔講香港衰就係唔識反省 盲反

呢樣真，你唔整都無乜野，整完又吹到咁大真係搏臭朵咩

唔知咩嚟夾埋音樂又好似幾得意嘅
好似煙花噉，但現實係冇音樂

其實用詞同口音聽得出 不過實有人話一撚樣
我唔知你地同台灣人相處 / 去台灣旅遊有咩 experience 令你反應咁大
我自己就係日本 / 台灣住過同台灣人相處過又唔係好似你咁講
台灣咁大雖然唔係鐵板一塊但有時真係懷疑我地係咪討論緊同一個台灣
利申︰女朋友台灣人

唔整就咁睇都已經好好
整黎多鳩餘 因為根本聽唔到音樂

5:00啲人好聚精會神去睇

個美國西 on99
就算香港夜景係全世界最靚
自己都會影賞其他夜景 ，同個台仔一樣咁撚自大

講真，香港個情況我地根本已經影響唔到
我地講香港衰野只係會增加負能量
不如屌鳩d盲屌香港既人仲好

好彩今次對手弱
係個台男

快d諗定下次點反擊日男 美男 德男
如果人生攻擊唔到佢地
香港就玩完喇

其實有音樂，不過得尖沙咀有，仲要唔算好聽

5月先去完台北，咁撚大個城市旅遊景點仲少過香港

見到佢企係到拍咗噉耐，我覺得好對佢唔住

台灣人真係收收皮先 香港有機鐵出市區 台灣點解咁遲先有

冷氣機滴水我唔係冇理過係屌得好撚啱
幾乎每個禮拜都投訴一次
但係班仆街就hea住做，開住個冷氣話敲過門裡面冇人
我就日日俾人滴，班仆街房署連管公屋冇料到㗎
仲講條街滴水更加唔理啦，都冇部門去管只係出廣告就當做咗野啦

應該滴到人就全大廈停電就岩喇

On9，西貢(地質都夠你睇一日la)大嶼山啲郊區都夠玩一個星期la，香港重要咁撚多博物館
根本唔識玩

根本無做過資料搜集
係d郊區成日見到有鬼佬

話說呢個POST啲正皮係解啲乜

踩香港就有正評

周不時見依D踩香港旅遊既PO

都犯左一個好大謬誤

就係假設左人生流流長, 只會去幾個地方旅遊, 仲要一定要跟吸引力去排邊個去先

問心你自己都唔係咁喇

例如我夠想去玻利維亞喇, 無咁多假, 咪去住睇其他地方既天空之鏡先囉

又例如我去完瑞士, 係咪成世都唔應該去睇其他山景?

香港唔係Top10 值得去玩既地方, 但應該係成世人流流長值得去既城市之一

屌，得果一日玩條撚咩，咪撚玩啦。咪話我睇撚死條台仔，係南部上機即係非天龍人啦，根本就冇見過世面井底之蛙，又乜都以為Taiwan No.1
香港地俾得起錢就有服務喇，又唔見啲鬼佬西人覺得冇嘢玩。根本香港最大優勢係景點方便又集中，你行完山，出完海，夜晚想食個米芝蓮都仲得。台灣有乜餐廳拎得出國際？亞洲五十大都係得2間。我們香港人唔駛下下都好似啲支那咁玻璃心嘅，唔通陝西嚟個戇鳩仔話2句，又理咩，不如諗下點同鬼佬promote好過啦

香港夏天天氣的確係唔得，可以痴線到夜晚啲風吹埋嚟係熱既

要討論 Top X 應該又會係一場世界大戰

講到尾好講口味背景

搵個好鐘意cyberpunk題材既鬼佬黎揀, 分分鐘香港係Top 1

係咁屌屌屌屌 屌支那 屌台灣 屌埋自己香港 你現實上有咩做過改變香港
上面講其他外國地方點好 但香港唔是其他地方
有咩優勢係屬於香港? 係一個城市 有高樓大廈 亦有山有水 邊個城市做到 仲要交通方便
其他人意見是岩,咪接受 唔岩聽.笑下算,何必要一般見識
重要係點樣維持香港優勢，唔做唔應該做既野

入台灣境唔會計bno
因為係用入台證

天氣咁熱，出街實辛苦，我都唔想出街啦，咁嘅天時去邊到玩都唔舒服，唔可以賴哂落香港好唔好玩，鐘意嘅可以而家去澳洲

支那台灣人成堆生番

邊個屌都得
就係台狗唔得
衛生 文化都咁垃圾
學人笑香港

原來連英國佬都咁諗

屌，台灣人只不過係繁體化既大陸人

香港班BC撚係咪用BC入境先？
唔係嘅話應該計香港居民

不如你講下香港仲有咩新鮮能帶到比人？

係香港玩兩日轉機

接受現實啦大家 香港係不斷退步緊 啲問題被人講出黎係好un耳 但的確係事實

睇數字姐，d wade巴上面咪俾咗訪港旅客(扣除大陸人)既數字出黎

冷氣機滴水係事實，冇人否認

香港旅行真係無特色，佢無講錯

香港食老本都屌打台灣
乜鬼野陽明山真係得啖笑

最好唔好黎 成日都咁撚多人 特別係大陸西

有乜好笑，放個大陸喺佢哋上面睇吓又會點

咁講無得講
你一句話ptt係五毛扮都得
同埋日本仔都知tw no1呢d柒野
鬼佬知都唔奇，有個sivhd都成日講tw no1

香港人去台灣咪一樣 周街香港人仲多過本地人

台灣有個youtuber白痴公主
佢個香港遊vlog拍得好好喎

台北咪仲撚悶
戇鳩

英文通行已經係好大優勢啦﹐台灣可以咩？

On9 台灣仔有冇錢玩香港野呀 食好野又唔想俾錢 俾唔起就自然要食平野玩cheap野架啦 玩唔起香港野就想賴香港本身差

不過冷氣機滴水真係多嘅

台灣人唔係好nice咩

之前有間南韓公間同visa 拍個廣告都ok

交通燈 悶熱 大廈搭棚 有間餐廳侍應無禮貌

咁都有得嘈？

打機遇到嘅香港人仲on9
自己打得差就用廣東話講屌人老母，你話佢知你係香港人佢就話約出嚟隻揪
mk小學雞到核爆

啱呀 "拍"得好囉 平時去旅行啲景點睇完相去到都打返八折先啦 要我去一個唔係peak hour都逼到仆街嘅城市我老閪都唔會去 屌你去嘆架 去打仗咩

但佢真係講得好啱 去過台灣之後 覺得香港真係除左啲夜景光污染之外 真係完全諗唔到有乜係講得上係好 已經唔好講好多野已經係變得好差

冷氣機滴水真係好撚煩

你有撚上過外國網咩
外國人多數係同情香港人住咁細
你估個個係你咁低質咩
笑人

細路你幾多歲呀
變到好差係指邊d
台灣睇到d咩

唔好講野冇乜內容

以前都會呃下人中西文化,有建筑物/實在野睇下,,,家下就

咪又係打機既on9仔
你方死班垃圾出到黎夠膽咁樣講野咩
台狗同理，打lol上ptt咪戇鳩鳩生勾勾咁

講到好多野親身經歷咁 咩變到好差？
你估台灣唔想好似香港咁多高樓大廈
經濟咁發達呀？

人地市長到擺到明酸香港呀
屌 點解佢地好似冇光污染呀
人地信義區發展搞左幾多年呀？
機場快線都係最近先有既事
原因係咩？ 冇錢囉

點解你會唔想去多人城市呀？ 因為你係城市人
去到歐美小鎮未呀？ 果堆人好多細路都想去大城市生活
細國大城市既人又想去更加大城市去見識

依個係香港既發展定位 如果唔發展成咁就生架
存唔到

香港依然有 唔好講到今非昔比

台灣同中國人就最鍾意話香港今時唔同往日 但明明仲有一大段距離

同問 x2 淨係知馬膠有HG

那裡來的外星妖孽

北京上海係硬件上係可以同香港一戰,當然軟件就有排都追唔到

但係台北既硬件莫講香港,連強國一線城市都未必比得上,軟件就見人見智,當然台北人同香港人係可以比,南部人就真係得啖笑,淨係D駕駛紀律禮儀已經係生番級,更加唔洗講周圍吐檳榔(最撚鐘意吐落人地電單車D駕駛座度 )

香港既服務業同交通工具司機應該係世界上數一數二既垃圾
但比起台灣都完勝

岩岩上個月有朋友黎 撞正星期日打8號風個禮拜
同佢食餐飯去搭下天星小輪 順便落老蘭感受下氣氛 星期日本身plan左行山但打風 去左上環飲茶 然後搵間cafe hea下吹下水 佢都好開心 反而佢話大澳冇乜野睇

鄉下仔去乜野大城市丫
番去耕田啦

其實條友都幾搞笑 嫌熱 亞熱帶地方夏天係咁上下啦

幾好睇

100分滿分？
我啲fd黎hk都唔知帶佢去邊好
唯有晚晚落lkf

台狗 幾撚時陸沉？

享受低服務差 係因為你既消費未夠高

下下消費能力高駛撚黎香港咩屌你老味，我自己住係到都唔覺係到旅遊有咩咁好

自己住先至唔覺

佢講嘅都係事實 本身香港同台灣（尤其台北）就係好似...所以我都唔會想去台灣旅行

夏天香港的確係熱...不過唔通佢期望會好涼咩
澳牛就我都唔敢去食...
商場就個個倒模 台灣又何嘗唔係 所以佢先覺得無分別

我覺得佢去錯左啲唔適合佢嘅景點

我竟然睇晒
幾好睇

咁都有低消費又可以打卡影相既地方既 不過睇內文佢好似淨係係巿區停留

玻璃碎到一地都係

竟然有六分…

講得好
呢個係事實
成堆人同支那一樣玻璃心

個個係到討論緊
你就一句玻璃心
好威呀

又嫌無野玩又唔肯洗錢
咪姐係支那d fd囉
其他外國人有無彈到一文不值呀

自己住日睇夜睇乜都慣哂啦戇鳩仔 仲要大大聲

佢哋覺得你哋係大陸啲暴發戶同洗黑錢地方周圍係 triad

上個月我都唔出街啦

不過唔去郊區真係弱智

覺得香港冇野玩係因為你窮

紅綠燈有聲係要方便盲人過馬路
除左冷氣機滴水同服務質素抵屌外
其他都on9

咁根本除左台灣之外 其他果d都充滿水分

要洗錢去日本好過 一樣價錢 日本=香港150%以上 大部分

猛咁吹奏香港嗰啲去過幾多地方有冇喺外國生活過？
你可能對香港有感情
或者你溫水煮蛙睇唔到香港作為一個旅遊點係越來越差

我每隔幾年返一年香港 真係次次差咗
香港人啲英文程度真係越來越差
你話普遍好過日本 但其實你去東京大阪唔差太遠
你去偏遠少少會有英文非常好嘅人 主動走嚟幫你

你話香港美食
上邊都講咗有返咁上下香港人口地方中餐唔比香港差
嘢食又貴 而家啲嘢好多都中央廚房分造
又係連鎖嘢多
唔係冇值得去嘅餐廳 但其實唔覺香港特別多特色嘢食
話乜飲茶點心 我上溫哥華食到嗰啲唔比香港差

買嘢又係千篇一律嗰堆嘢
個個商場差唔多 啲嘢又唔平款又唔係特別多
一興就成個場都係嗰堆嘢

香港啲所謂博物館真係得啖笑啦

繼續搵訪港人數打飛機
香港越來越冇特色冇 identity

周圍其他地方仲抵玩
香港停一兩晚都 ok 嘅
話香港多嘢玩 你熟地方的確要搵嘢玩唔難
但去邊你熟個地方大都一樣 但值唔值得旅客留先？

香港冇乜特色小店 文化嘢會令人好想再嚟

仲未有人答香港買乜做手信好
係咪老婆餅？
磁石？

可能真係bno在港都照計呢
而bno去台灣 台狗唔計我地係英藉
亦都解釋到點解英國人去台灣個數量會比其他國家出奇地低

班台灣人嚟到香港就老馮要人用蝗語serve你 覺得香港人一定要識蝗語
咁我去到台灣用粵語問野expect你以前睇開港產片應該識講粵語好冇
自己都唔撚尊重人就期望人哋尊重你

日本啲的士好有禮 搭咁多次未畀人劏過
香港就好出名

講到台灣好似唔會劏人咁....

有錢大把地方好玩
鬼妹同事最愛去泰國行廟食泰國菜按摩
佢哋話好抵

畀得起錢去邊都好好玩
但香港原來係要有錢先好玩就真係同東南亞差一截

唔清楚香港
但日本大站會有寫明去邊區大概幾錢
好多地方機場出市區係 flat rate

香港服務業咁有禮就唔駛賣廣告今時今日咁既服務態度唔得啦

其實你囉嘅比較好奇怪
講緊同台灣比又會拉到日本出嚟
俾人感覺就係一定要包拗頸咁

唔多唔少都係西客造成嘅
外國簽咭冇乜畀人對簽名
香港試過叫我簽多幾次仲話唔似
覺得好多process 都係香港人乜都投訴同走grey area 而設立
外國 chill 好多

講緊同其他地方比 好多地方出市區係劃一收費免爭議
佢哋講到香港好國際級其實咪五十步笑百步

台灣好多樓舊過香港，危險過香港喎，條友做乜撚

我諗我同你睇嘅重點角度唔同

台灣僭建贏香港幾條街

好想睇有人出 po 話台北旅遊 overrated 得六分貼上 ptt 佢哋啲反應應該同呢度一樣

由佢地繼續攻擊台灣同中國啦
已經無咩地方比佢地貶人意抬己

講到盲踩自己地方嚟講，連登贏ptt幾條街

香港除左愈黎愈多人之外，跟本作為一個旅遊地方已經好無敵，地方細但乜都有，要山有山要水有水，當然如果你遊成個月香港可能會悶，但如果只係一個星期時間，香港跟本就無得輸，次次依D POST都總會有班人踩香港，真係

問題係香港唔係我地方
我住咗十年唔夠
我係以美國人包埋我啲去過亞洲旅遊嘅同事講出對香港感受啫

b 乜撚野no 呀

唔用訪港人數討論
唔通用連登正負評討論咩

美食天堂同購物天堂之名係 overrated
講要山有山要水有水好多地方都有
香港其實算幾污穢

港鐵就算乾淨嘅

閣下你諗多咗喇
我唔係講緊你

咪撚on9 啦，$800 香港食到個叫做高級自助晚餐，¥12000 去銀座你最多食到個午餐十貫咋

定係你講緊$100一餐個d 拉麵檔

美食天堂與否要睇你識唔識搵食嘅
食嚟食去油尖旺加中環銅鑼灣 當然唔覺得係天堂啦

香港作為一個城市黎講，旅遊方面依然都仲係一流
不如你又講下亞洲有邊個城市好過香港？

講咁撚多廢話 淨係去個箱根都無人識英文啦

買乜手信同個地方值唔值得去有咩關係？
鍾意咪買唔鍾意咪唔好買囉屌你老味

唔通去吳哥就要買個石像返屋企？去沖繩又要搬一箱菠蘿返屋企先叫去過？戇撚鳩

係呀,唔駛睇訪港人數
睇你一個代表哂外國人既感受咪得囉

其實山都唔係度度有新加坡已經最高座山得160m, 荷蘭同比利時最高座山都唔高過大帽山

台灣南部窮撚真係唔好黎，
香港無得好型咁體驗生活
你只能夠好霉咁住油尖旺d賓館
真係不了，
賺多d錢先黎啦

成日有旅客話香港d 餐廳待應態度唔好
我住香港咁耐都冇乜撞過惡待應
香港d 待應最多都係唔笑
我都未見過有待應鬧食客 澳牛除外
點解佢地都咁黑仔

Marketing 而家興睇 NPS

Visitation 係人都知水份超高

班台狗有錢黎香港玩咩 香港點差都好 都唔輪到你班垃圾台狗批評

唔好理佢啦好嗎
佢19頁左右已經入過黎一次
就係話自己係美國人 去過好多地方 香港係垃圾

對外國人黎講

黎香港就係D人既個人素養咁低 但同時基建咁好既果種奇妙

台灣其實有少少同香港相反

人民水準高 但同時基建好普通

但如果講到台灣污糟 我真係笑左
你求其入下香港既M記廁所

再去台灣求其一個生卡拉公廁比較 就明香港人其實幾低賤 (不過香港最慘係溝左太多唔係香港長大既人 一係香港大不過父母係大陸人)

好似係你話我冇出過國我先數

有好多外國人嚟影香港d舊樓(尤其中西環 鰂魚涌 九龍個邊)都唔講夜景喇 講街景 有咩地方可以比到你舊建築同新建築融合埋一齊 然後香港d招牌隊到出哂嚟佢地都會覺得好得意好新鮮 因為其他地方唔會有呢個情況發生 仲有點解咁多外國歌手嚟拍mv呀 咪就係因為個背景夠特別囉 香港有好多地方一睇就認到係香港 再講多句 香港係cyberpunk發源地之一 所以鍾意cyberpunk個d鬼佬都會嚟影相

我知好多人會去其他國家睇建築 正如有d人鍾意歐洲建築(大教堂個類) 咁外國人鍾意香港新舊融合cyberpunk既建築有幾奇

On9我住係美國，啲人隨街屙尿又多homeless 睇唔岀有咩優越感

條友根本ON9 到震，成撚日用幾個城市／一個國家同香港比，乜撚Point都冇，講同一個城市，一個小時的公共交通網絡底下有邊個夠香港屈機？

東京大阪都OKAY GE 台北都算好。不過你唔撚好用美國來比呀嘛，屌你老母，唔撚通我去美國坐十幾個鐘淨係去一個城市咩？咁撚樣講法乜柒LA, London 全部都係一日玩完就可以返香港。

唔通去英國淨撚係可以去倫敦？唔撚可以去BATH去Cambridge？

美撚英撚人地來香港都唔撚會只係留係香港啦，一定會去Vietnam Thailand, 有幾撚出奇？正撚如我去英國一定會玩多幾個CITY，好撚正常，你叫我去London only，邊撚到咁得閒坐十幾個鐘去London？

但去中日韓又唔同，我可以分幾次去。所以美撚英撚來香港去第二個城市係必然嫁，日撚台狗咁撚近先會去香港呢一個城市，因為好近。用同事做例子係冇意思，表達唔到香港地位係點。

條友都唔知係咪有少少智商低下，講撚極都唔明，係撚要用飛機同馬比邊個係快D，坐飛機時間又唔計。

一個城市，係冇得同幾個城市比，明唔明？

利申先：去過日本十次，台灣五次，歐洲全部去過曬，西英德去過幾次。

條友咁鍾意話曬去過邊，我係咪要數埋東南亞，中東同中國個啲

你正確喎
我一直都係話香港係旅行一個點
但唔係一個 motivation
嘩我好想睇香港夜景順便去泰國呀
咁

全部
歐洲好勁多個國家
都係一個鐘頭車唔使過關
香港係算安全方便但作為旅遊景點的確係冇乜特色
仲越來越衰
其他國家就趕過香港 但你哋咪繼續用旅客人數打飛機囉

舊區梗係舊

冷氣機滴水冇計 香港太熱高樓多 好難捉 又冇人理 有D屋村拉晒鐵馬圍住當冇事

利申 樓下滴到好似落雨咁

香港嘅保育做得好差
本來係啲有人有興睇嘅嘢

邊境就係一個鐘，真係要一個國家去下一個唔會係一個鐘

講咁多野做乜春
歐洲加拿大 久唔久搞d乜柒festiful market 係central park搞個音樂會 再唔係慢慢落club又好有特色

加拿大既唐餐唔比香港差 唔好玩啦
香港西餐唔比加拿大差好冇？
仲有依家溫哥華同多倫多同半個中國城市冇分別

旅遊景點 你拎多倫多同香港比？ 定係拎東京呀？ 我想問點解要比 我就唔知加拿大除左做美國契弟外有咩特色 但香港係中西結合 former brit colony 日本東京係日本文化 點比？

商場賣野係賣果d存啦 你想賣乜撚
倫敦商場一樣係賣名牌/ 朱古力/ 加幾個事頭婆公仔好未

我就香港定外國都住過去過
我就睇唔到香港整體有咩變化 除左多左支那人之外
依方面你地加拿大應該有野講啦掛
英文差左？ 你識開咩人 你以前又識開咩人？

最後講句 外國撚未了解過香港人水深火熱既環境
既痛苦
真係出少句聲
你係外人咋 同返你d加藉支那狗吹水啦

有幾多歐洲國家係唔洗一個鍾呀傻鳩
去過未呀

ok 原來係美藉 但都係外人
外藉既支那人唔該上支那論壇
唔係香港本土 同時又處處踩港既
同放棄港人身份冇分別

連登多人屌香港
但好多都係因為經歷緊去屌
而唔係比你d外人呀 支那人呀去屌
屌香港 你地外人係未有資格

自己申請去被人閪

Btw
中環咁多樓，邊有風吹到入去
新加坡就真係佢所講嘅一啲風都冇
包佢行出機場就上翻離境大堂飛翻走
機場線轉1號線入市區個月台
一分鐘唔到個背脊就濕曬

agger
台灣口音好易分 不過香港真係好貴好冇嘢玩

老老實實, 真係無野玩

怪就怪蝗蟲做爛市同自己講普通話啦

講真去旅行首先要知自己想要乜你鐘意買嘢嘅唔通去浮羅交宜咩 唔識游水又去馬爾代夫咩
嚟香港除左shopping 之外都可以去西貢潛水啫，再唔係去大坑睇舞火龍，長洲睇打醮。
歐洲睇教堂，咁香港睇廟得唔得？志蓮淨園、慈山寺、文武廟都好大路啦，過年去車公廟轉個風車，唔講信仰嘢都係一種文化體驗啦。
暑假可能真係冇乜特色嘢，但今年都可以睇下桌球大師賽喇，再唔係一定要暑期限定咪入海馬公園玩泡囉。
講真世界各地都有唔同文化，你唔做功課梗係辣殺啦。台灣大把把撚景點去到屌一聲嘅，但同時又有好多獨特嘢例如鹽水蜂炮咁
我就唔明做乜係咁踩香港

貴。

真係得啖笑
訪港人數同佢扣埋大陸人就話水份多
自己感受就絕對中立，可以代表哂外國人

是但用一個國家既優點好過香港就話香港冇特色，同時自動遺忘咗嗰個國家既缺點

笑死, 明明正評遠多於負評

但啲回應 就一味鬧踩港撚踩港

班護港豬, 連負評都唔夠膽畀呀

佢地只係鄰

佢地只係鍵盤戰士 打字就無敵 做就6撚

台狗 台灣係垃圾地區

好惡
之前就屌澳門人上咩高/連登
"自己有個澳門高登FB就返去圍爐喇"
分分鐘係提子人地每年派錢
而家連其他地方都唔比上

連登仔就係咁
成日屌鳩其他國家 講到香港世界第一
香港的確算好
但明明人地講事實 香港依家係點大家心知肚明啦
班人死都要盲撐 郁少少就話人踩港 on99

郊野公園好花時間同腳骨力
除非本身得閒又有足夠體力
一般正常旅行都好少行山
最多搭昂坪360已經當郊遊一次

巴打好波
完全唔明班友做乜鳩 明眼人都睇得出香港越黎越差
比人評論兩句都接受唔到 所以先會唔識進步

香港越黎越差，同香港完全冇野玩係兩回事，咁都唔反駁得?

真係事實 返大陸玩仲有D好睇既野

証明港共政府成功 成功令香港只有走水貨既價值，正如澳門只有叫雞洗黑錢價值

香港都有佢嘅特色嘅，
好似夜景，
喺文化中心直望彌敦道嘅霓虹光管街招，
咁窄嘅馬路，但係全部雙層巴士，
電車，維港等等。。。
全部殺死大把菲林。

香港進唔進步係睇個政治制度，社會制度
唔係啲星斗市民接唔接受意見
再者香港俾大陸控制=/=香港冇特色
上面D wade既不論數據，景點都已經羅列哂出黎，不過係有人睇到扮盲唔姐唔係講你

評㧗再比意見同盲踩係兩回事

屌你老母，依家都唔知係咪小學雞同中學生多，個撚個以為踩多啲就會變好，你屋企咪教到你咁嘅衰樣唔撚識欣賞囉。

正確做法係要指出不足之處再比意見呀嘛，係到盲踩嘅通常係冇乜腦嘅人先會做

去日本泰國是常識吧

同埋有人話玩貴d既話就唔會去香港
咁你係咪每次去旅行都去死一度呀

「消費高，享受低，服務差」
PTGF

呢頭笑9印度佬 伊斯蘭教
個頭比人笑就起晒鋼

班友同大陸個種玻璃心其實一撚樣

評㧗再比意見同盲踩係兩回事

屌你老母，依家都唔知係咪小學雞同中學生多，個撚個以為踩多啲就會變好，你屋企咪教到你咁嘅衰樣唔撚識欣賞囉。

正確做法係要指出不足之處再比意見呀嘛，係到盲踩嘅通常係冇乜腦嘅人先會做[/quote]
盲踩即係毫無根據? 你想要乜意見?
做好啲保育? 唔好去殖?
叫啲人學好啲英文?

咁算唔算有意見? 定又話呢啲係政府所管無能為力?
咁泰國政局動盪係咪又係平民無能無力所以冇問題?
咁港獨係咪又無能為力?

我香港出世, 拎BNO 之後美國護照冇拎過中國特衰, 但一講香港就畀人話支那

我講我作為遊客感受 話香港祇不過係去亞洲一個站. 冇特色令到有人會特登嚟香港 係事實喎

你哋就一味拎入境人數嚟丁 做HOSPITALITY 都知呢啲數據水份高唔夠參考價值 你問我點計, 我咪話而家多數轉用 NPS.. 因為除咗 QUANTITY, QUALITY 更重要 你哋又唔理?

同我講數據... 佢個數據講咗啲乜? 3.3 日 STAY... 我見唔到佢講嘅 4 日.
原來可以咁ROUND UP
拋個數字出嚟, 就話仲有好多人嚟 但啲人嚟做乜, 用幾多錢?

2016 同 2016比, 主要數據全跌喎
spending 跌8.8%
inbound 跌10%

不過其他國家INCOMING 好似有升... 都算係好事

再睇

但啲人嚟香港唔消費... 點解呢? 係探親, 返工有PER DIEM 定吸引到啲低質旅客? 台灣物價低, 但用嘅錢反而仲多?

定啲人嚟香港露營呀?

再講研究 香港排名的確唔錯 有11
但你睇真啲香港啲分點嚟?
基建, 治安, 營商環境 香港好高分

但啲乜低分呢?
PRICE COMPETITIVENESS
TOURISM INFRASTRUCTURE
ENV SUSTAINABILITY
CULTURE RES. ETC.
仲有係INTERNATIONAL OPENNESS . 居然排得咁後?

即係香港配套好 做MICE 一流
但其實冇乜其它CHARM

咁... 同我上邊講有乜唔同?

仲有. 留意返台灣, 日本, 個REPORT
香港個旅客人數多但個PER CAPITA GPD CONTRIBUTION 係低好多

你哋成日執住邊度邊度有乜好話我斬件
但我係問你香港個BRAND 係乜...
講自然環境有NZ 有CANADA
講陽光海灘有MEXICO CUBA HAIWAII
香港個VALUE PROPOSITION 係乜先?
大都會? 夜景? 不眠都會? 半個鐘市區上山?
夜景OK... 但係咪真係

其實外國人眼中香港中西文化交滙係一大賣點
傳統小店 殖民建築 一個識講英文嘅中國.. 係有一定吸引力

但香港做啲乜?
啲小店變 CHAIN, 舊街重建得面目全非. 殖民嘢一樣一樣少. 啲人英文越來越差
其它地方進步 香港就倒退

香港冇咗個IDENTITY
我話, 因為香港冇乜獨特嘢 有特別想做嘅, 有好多其它選擇 你就話香港乜都有啲
我去旅行, 正如你哋話, 唔係去一次. 我唔會話日本一次睇紅葉又睇SAKURA
與其去做10 件次等嘢.. 點解唔分幾次去?
唔同GREAT BARRIER REEF GREAT WALL AURORA LIGHT 呢啲令人DREAM ABOUT 嘅嘢

同你講出呢樣嘢就話我踩香港

唔係話香港唔值得嚟... 只係話有美國人, 我唔少同事都去過香港
都覺得香港係一個好貴大都會... 但冇乜重遊價值.. 唔會特登去

每次返香港覺得香港越來越大陸化
我原本以為係個社會啫...

原來首先係網民

盲踩即係毫無根據? 你想要乜意見?
做好啲保育? 唔好去殖?
叫啲人學好啲英文?

咁算唔算有意見? 定又話呢啲係政府所管無能為力?
咁泰國政局動盪係咪又係平民無能無力所以冇問題?
咁港獨係咪又無能為力?

我香港出世, 拎BNO 之後美國護照冇拎過中國特衰, 但一講香港就畀人話支那

我講我作為遊客感受 話香港祇不過係去亞洲一個站. 冇特色令到有人會特登嚟香港 係事實喎

你哋就一味拎入境人數嚟丁 做HOSPITALITY 都知呢啲數據水份高唔夠參考價值 你問我點計, 我咪話而家多數轉用 NPS.. 因為除咗 QUANTITY, QUALITY 更重要 你哋又唔理?

同我講數據... 佢個數據講咗啲乜? 3.3 日 STAY... 我見唔到佢講嘅 4 日.
原來可以咁ROUND UP
拋個數字出嚟, 就話仲有好多人嚟 但啲人嚟做乜, 用幾多錢?

2016 同 2016比, 主要數據全跌喎
spending 跌8.8%
inbound 跌10%

不過其他國家INCOMING 好似有升... 都算係好事

再睇

但啲人嚟香港唔消費... 點解呢? 係探親, 返工有PER DIEM 定吸引到啲低質旅客? 台灣物價低, 但用嘅錢反而仲多?

定啲人嚟香港露營呀?

再講研究 香港排名的確唔錯 有11
但你睇真啲香港啲分點嚟?
基建, 治安, 營商環境 香港好高分

但啲乜低分呢?
PRICE COMPETITIVENESS
TOURISM INFRASTRUCTURE
ENV SUSTAINABILITY
CULTURE RES. ETC.
仲有係INTERNATIONAL OPENNESS . 居然排得咁後?

即係香港配套好 做MICE 一流
但其實冇乜其它CHARM

咁... 同我上邊講有乜唔同?

仲有. 留意返台灣, 日本, 個REPORT
香港個旅客人數多但個PER CAPITA GPD CONTRIBUTION 係低好多

你哋成日執住邊度邊度有乜好話我斬件
但我係問你香港個BRAND 係乜...
講自然環境有NZ 有CANADA
講陽光海灘有MEXICO CUBA HAIWAII
香港個VALUE PROPOSITION 係乜先?
大都會? 夜景? 不眠都會? 半個鐘市區上山?
夜景OK... 但係咪真係

其實外國人眼中香港中西文化交滙係一大賣點
傳統小店 殖民建築 一個識講英文嘅中國.. 係有一定吸引力

但香港做啲乜?
啲小店變 CHAIN, 舊街重建得面目全非. 殖民嘢一樣一樣少. 啲人英文越來越差
其它地方進步 香港就倒退

香港冇咗個IDENTITY
我話, 因為香港冇乜獨特嘢 有特別想做嘅, 有好多其它選擇 你就話香港乜都有啲
我去旅行, 正如你哋話, 唔係去一次. 我唔會話日本一次睇紅葉又睇SAKURA
與其去做10 件次等嘢.. 點解唔分幾次去?
唔同GREAT BARRIER REEF GREAT WALL AURORA LIGHT 呢啲令人DREAM ABOUT 嘅嘢

同你講出呢樣嘢就話我踩香港

唔係話香港唔值得嚟... 只係話有美國人, 我唔少同事都去過香港
都覺得香港係一個好貴大都會... 但冇乜重遊價值.. 唔會特登去

每次返香港覺得香港越來越大陸化
我原本以為係個社會啫...

原來首先係網民[/quote]

補充
就係每幾年先返香港一次覺得個轉變係越來越差
你哋繼續畀人溫水煮蛙話乜事都冇係我哋盲踩啦
我住香港唔係住得好耐, 本來都有啲心痛

但住緊嘅人話冇問題... 咁我估係我諗多咗

你哋繼續馬照跑, 舞照跳... 希望可以跳到2047

講緊旅遊你又拉去講政治 香港政治愈黎愈差係人都知 唔需要你講

香港係一個城市 你又走去拉埋d國家黎比

問你亞洲有乜城市比香港好又選揀性失明

真係龍門任你搬，我就去過好多亞洲城市同國家

依家住係外國，我真係睇唔出香港有乜比唔上佢地喎

唔知點解佢哋好中意標籤「撐」港=樂於溫水煮蛙，講到全部人都變成踩港撚既話就可以香港獨立咁

咁唔計大陸都係冇4日喎
你斬件單計北美?
唔好唔記得香港有成30萬加拿大

聽過人話因為基建好所以唔去一個地方
但未聽過人話因為基建好而去一個地方

我一直都講緊香港越來越冇吸引力
你就話同之前係點冇關係 政府做過乜冇關係?
人哋台仔就係話你香港畀大陸搞殘咗... 政府政策點解又冇同主題冇關係?

3.9 日, 北美. 美國人去LONG HAUL 多數去 兩星期, 香港分得嗰4 日唔到咁你話香港係咪佢哋主要去嘅地方?

仲有啲人越來越消費得少... 又係冇問題
你講哂啦

乜都係你話先算係SCOPE

見到大隻紅字諗起啲五毛

香港個BRAND 係夜景同基建. 收到. 好有吸引力吓
香港同 D WADE一樣過氣啦得個名

自己住外國重要喺到講風涼話真係好難睇，個個都知香港發生咩事，但大家都係針對題目發言姐

唔通香港人一脫離唔到大陸控制就要哭喪著臉咩…重要係咁強調自己美國人，副咀臉真係難睇到一個地步

可能佢住得耐美國 同美國人一樣都係咁自大同井底

去親旅行見到d美國人都係好自我中心 又嘈

你用遊客身份定旅客身份先?
外國係指邊度先?

政治影響到政策影響到民生
旅遊唔關政治事?

講食講玩講方便講行山 大阪好過香港
仲要好方便去好多唔同地方
好多地方有英文餐牌

但大阪都有問題 都好多蝗同泡蝗 好多藥房
不過都仲有好多有特色地方 去好多地方都好快到

上邊有個講箱根 我拎個JR PASS 過閘就用好過唔少香港人嘅英文問我使唔使幫手 日本每個大站都有 TOURISM OFFICE
我未見過 香港有乜人嚟幫遊客

我係話政府一直搞走啲特色嘢
本來係好本土嘅話題

喺連登居然有人叫我外人唔好理
話政治唔關係

龍門任連登仔搬

最後嗰句你哋繼續馬照跑，舞照跳，真係笑咗，暴動罪嗰幾條友都要坐監啦，唔講以為佢有份幫美國打獨立戰爭

講極都唔明
依家就係講緊香港黎到2017年 差左20年都仲好過其他人嘛
成日強調自己美國人同美國同事，改變到事實咩
香港無branding無啦啦又係關香港人唔改變事，咁你美國政府唔幫手搞搞香港個共狗政權
根本同盲屌香港人無分別 總知咩都係香港人錯

個個都知香港發生乜事 但其它人講就係落井下石?
我想係講話我同事嘅觀點.. 同個台仔一樣 唔啱聽咪唔好理囉
不過呢啲的確係佢哋感受

啲乜數據話唔到畀你聽呢啲
而你哋丁緊嘅數據係話畀你聽, 作為 TOURISM YIELD 個旅客QUALITY 係低咗

不過你哋又唔理

佢有美國護照覺得自己唔撚關事，出左事咪返美國囉 wfc
講到香港為左香港付出好多咁
喂有幾條友因此魚革入左去坐呀

我都覺得美國人好煩好自我中心 冇乜世界觀

但我講出我講得唔妥嘅地方係因為覺得香港係我嘅根

連台仔都講出乜問題... 我和應又係離題?

仲可以食幾耐老本
而家好多地方追上嚟
港豬的確冇乜危機感

你唔好spin啦
都話人人都知大陸影響香港問題
而d wade所講係基於已影響既情況下同你討論
你就係咁話人無視政治
然後又遂個遂個拆開咁講
同你講特色
你又話點心工廠制造
你諗吓啦，人哋黎唔係要食典堂級點心
只係感受文化
文化唔係你逐樣拆開
是但搵個地點比下
是但話唔夠人比就會冇咗架
好似飲茶係一種文化
唐樓又係一種文化
招牌又係一種文化
所有野加埋先叫做香港

香港人唔識乜叫 sarcasm

既然住緊都話冇問題
我呢個局外人真係理得你哋死
留名睇香港變大陸二線城市
洗黑錢走資之都
噢.. 好似已經係

咁你去LA 食 mcdonald's 唔好食 In-n-out
都係快餐文化
啲田生招牌都幾特別
我仲天真問老母田生係乜水

三句唔理兩句就港豬
唔係落井下石係咩呀美國人
你知唔知香港而家係行政主導呀？
市民有危機感係冇用架
係政府覺得有問題先會做野架
不過你唔係香港人緊係唔知啦

同你講香港你又講LA

你quote比我睇
呢到邊個話過冇問題

外國邊個有關係？ 澳洲ok?
OK你講政治日本政治好好? 泰國政治好好?
紅字你講既野我真係笑左 好方便去好多地方 香港做得更好
好多地方有英文餐牌 我想知你係香港食乜野係冇英文餐牌
講食講玩講方便講行山 大阪好過香港 <完全唔覺 淨講行山香港都贏九條街啦

咁呢啲唔係叫港豬叫乜

你根本連香港點運作都落知就算啦好嗎

佢答唔到咁多架啦
人地答左咁多佢一句LA就推搪哂
講講下又話自己局外人等睇港豬死
明明香港依家係共產黨揸fit，咩去殖去特色關香港人撚事
之但係前面不斷講政治影響，去到呢個時候佢就唔會答你政治架啦

日本政治唔好 都有影響到旅遊業發展
我都唔開心見到大阪越來越蝗 中文從業員 藥商
根本政治經濟同旅遊分唔開

日本好多地方行山好正
離大阪都唔遠
高野山 世界遺產 琵琶湖 比叡山 熊野三山
都好有文化HISTORY
講食肆唔會比香港少

都話d wade講既野已經包括咗大陸對香港既影響，所以先話唔洗再話香港退步緊點點點，佢已經係用退步咗既香港同你講

我係話香港冇特色
要自然景唔夠人 要文化又唔夠人 仲要好撚貴
香港係的確係咁 你話佢樣樣都有啲, OK, 但都唔係TOP TIER
(除咗 夜景 同交通 )

我97 前出生 香港係好特別
所以我記憶特別深
但每次返嚟呢種特別係越來越少

你話冇問題咪冇問題囉
夜景尚在

咪係我所謂嘅 嚟開值得停, 唔值得為香港而嚟亞洲

唔關市民事
市民做唔到啲乜

咁去殖就影響唔到香港嘅吸引力?

而家講緊香港TOURISM 嘅吸引力 定香港市民有冇責任

你話港豬，唔接受意見，就係市民責任囉

你話去殖問題，咪話而家已經係用退化咗既香港同你講囉

個退步同其實地方進步係事實
香港啲TOURIST 水平(as measured by per capita spending)越來越低都係事實
我再講出我講得問題喺邊(政治, 台仔都有話係大陸的禍), 你哋就話冇得搞唔關香港市民事, 春袋畀大陸揸住

台狗真係好撚煩
返去你個獨立鄉村啦

即係你離題囉
你所謂既問題係一早包括咗喺d wade既野到架啦，你只係老調重提，阻礙討論

你哋睇係個2017 SNAPSHOT, 我係緊一直發生緊, 將來都會發生嘅事

點解你哋咁愛數據冇人講點解 per capita spending from pretty much any tourist group has been dropping steadily?

定係2017 個NUMBER 都仲OK

又老調重提
冇人話香港現況冇問題
只係而家係用現況同其他地方比較
你就不斷想講香港有問題，所以現況唔用得黎做比較，邏輯錯哂

離乜題
台仔話畀中國玩殘仲去 (睇清楚標題), 我和應. 有乜離題?
係你哋執住, 差咗都仲OK 丫. 仲有好多人嚟香港丫.

就算香港物價咁高, 個 per capita spending 仲係跌緊
你哋班數據人仲未試圖解釋喎

所以而家咪用玩殘咗之後既香港去比較囉
你就重執著於「玩殘咗啲咩」，鬼唔知玩殘咗啲咩咩，離哂題

紐約有冇去過 montauk
啲MUSEUM, SHOWS, 同自由神像都係好地方
巴黎你去遠少少都好多地方可以感受自然.. 我EXCHANGE 住過幾個月

仲有我係絲 不過唔係重點

係你睇2017, 我諗 2018, 2019, 2020 啫

上面d巴打其實冇話過香港旅遊完全冇問題，來源過份集中，人均消費下降，你講個d係問題，但香港係咪完全唔值得去，我又唔覺得囉

歐美客去東亞，東南亞黎香港stay幾日，夠景點玩，夜生活都豐富。

日本南韓台灣客基本上就會以香港作為目的地，玩幾日，佢地旅行社都係以東西文化夜景做賣點。

香港唔係巴黎，都可以係Lyon姐

咪話你離題囉，睇到2047唔駛睇tim

巴黎都有治安同衛生問題啦

你哋係講緊"玩殘咗都仲好過鄰近城市"
我係話"再咁落去冇乜幾年玩"
本來係冇CONFLICTS
不過因為我講到香港回歸廿年有人唔開心我掂到佢個疤啫

大家(起碼我同d wade)冇話香港好玩過日本同LA喎，嗰個好似係你
你講既野當然冇衝突，離題之嘛

有㗎
不過我一個女仔住都仲係覺得好安全

同埋你去普通超市買麵包, 買COLD CUT 買菜紅酒芝士咁就一餐其實好平
你同佢哋開口講法文先佢哋冇乜架子
多數都識英文

好似係你(?)問我有乜地方好過香港
大阪真係幾好 離遊客區遠少少啲嘢都平過香港非遊客區
成$40 50 碗牛肚河仲要冇以前咁好食
(上次返香港住北角)

嗰個應該唔係我囉
正正就係我同你講緊文化唔可以拆開黎比較

有錢既台妹咪玩得幾開心

香港新舊融合建築同埋d招牌都已經係文化之一啦
仲有有好多外國人嚟影香港d舊樓(尤其中西環 鰂魚涌 九龍個邊)
都唔講夜景喇 講街景 有咩地方可以比到你舊建築同新建築融合埋一齊
然後香港d招牌隊到出哂嚟佢地都會覺得好得意好新鮮 因為其他地方唔會有呢個情況發生
仲有點解咁多外國歌手嚟拍mv呀 咪就係因為個背景夠特別囉 香港有好多地方一睇就認到係香港
再講多句 香港係cyberpunk發源地之一 所以鍾意cyberpunk個d鬼佬都會嚟影相

我知好多人會去其他國家睇建築 正如有d人鍾意歐洲建築(大教堂個類) 咁外國人鍾意香港新舊融合cyberpunk既建築有幾奇

有班人踩少陣港會死
身邊有幾個踩港撚
成世未出過國
30歲人返工仲日日諗點射波
放假就用晒黎打機
問佢第時想點就淨係話想移民
踩港撚十個有九個都係咁

去 New York 梗係去要半價 Broadway 同埋睇 off Broadway. 上次住兩晚睇咗3 次。聽講唐人街啲中國嘢好食。不過好似幾雜有時會怯一怯

法國有退稅會平過香港 esp designer items. Longchamp 都好抵
凱旋門同Champs-Élysée夜景都好靚
治安就一般同埋地鐵有尿味
法國好撚多左膠放咗好多北非蝗同吉卜蝗
搞到治安好差
唔知德國啲Syria 蝗點呢
不過政府咁仆街呢兩國都依然屌打唔少地方

最近身邊人最多係去冰島 幾年前係克羅地亞
冰島個個去完都讚 火山 ice crave great outdoor hikes 冬天有極光睇
好多人順道遊英國 etc

不過係北美先所以順道

仲有上邊嘅土耳其嘅歴史建築都吸引唔少人冒險去
土耳其出名間唔中炸一鑊

點解其他city你就一定要夾硬搵佢好處嚟同我地嘈
香港我地講哂比你聽有咩point好玩好行你就同我地嘈 又唔認呢
其實土耳其係近呢幾年先有事 前幾年都好好地
不過講緊香港你又用全世界嚟比喇 咁樣點比呀大佬
一開波個list證明比你睇香港都好多遊客 唔係你講咁好似地底泥咁 你唔好再離題喇好嘛

好多人都係咁 淨係識講香港點差
我都理解 可能係無能力改變 或無諗過去改變香港
最後講一句 移民
可以講 佢地有D自私 無諗過一個地方好係要付出 只係想人地付出
其實佢地同蝗蟲支那無咩分別 好聽咪叫移民 現實係只會坐享其成
利申 大學讀緊香港人認為無用既科 希望有能力幫香港付出少少

條友唔知係咪假膠定點，講咁耐都唔個邏輯係點，如果係現實生活識啲咁嘅人真係唔知點算，做佢個仔就更加慘。

個仔讀書叻入港大，又話人地哈佛劍橋仲撚勁；
個仔踢波好，入撚咗港隊，又話人地巴西好波啲；
個仔拎傑青，又話人地美國個啲IT 仔仲叻仔；
屌佢老母，分分鐘佢會話李嘉誠淨係香港首富，係垃圾，唔夠bill gate 有錢

啱啱想講

我都叫我d台灣朋友，黎到香港去到邊都好，最緊要先講我是台灣來的

兩邊都on99
有料就唔會咁留意台仔喇
逼埋同一個港澳台服

另一邊班毒撚因為acg而羨慕/崇台
呢兩班人互屌真係得啖笑

一直都唔知香港有咩好玩

美食天堂 購物天堂
Errr...
夜景!!

d wade講咗咁多，唔好扮睇唔到啦

應該係撐港班人似係 city 仔周圍同人講數據有幾勁
排名幾勁幾勁
人哋話仲有港大科大喎
佢哋就話 仲有好多人嚟讀喎 咁

不倫不類既比喻
日本唔講，巴黎la就港大咩
你只係提取咗BU既神科去話city弱雞咋

總知無論香港有咩優點，其他唔同地方都有啦，仲好過香港
香港就是垃圾

我一直都祇係每幾年返一次香港覺得香港越來越冇咗嗰種中西文化嘅 charm 越來越冇特色
係你哋起唒鋼話香港點好點好 仲有好多人嚟 又話我離題 又屈我話香港垃圾
我拎外國嘅優點係講個城市有乜特別之處有乜所謂 branding
你就屈我拆件同踩香港
一直強調仲有好多人嚟 又數據剩

我講咗 per capita spending 來自差唔多每個國家都一直跌緊 你班數據撚好似冇人回應過喎

之後又話政府政策問題市民管唔到 又話我落井下石講啲大家都知嘅問題

即係大家都知乜事但我講出口就唔高興
仲要我香港出世住外國就係外國人唔可以評論
你班人都幾惡

Hong Kong number 1

<我講咗 per capita spending 來自差唔多每個國家都一直跌緊 你班數據撚好似冇人回應過喎>
有咩要回應?一早已經承認左香港係退步緊喎, 又離題

<我拎外國嘅優點係講個城市有乜特別之處有乜所謂 branding
你就屈我拆件同踩香港>
成篇既重點就係呢句, 你唔單止係講有乜特別之處, 而係因為XX既YY好過香港, 所以啲人去XX都唔會去香港既邏輯有問題

<仲要我香港出世住外國就係外國人唔可以評論>
屈, 係話你一個人代表哂外國人呀

其實講咗咁耐你都係講緊阿媽係女人，即係唔講就代表唔知香港有咩問題咩
你用全世界你認為最好嘅地方，你認為係最好嘅特色先係特色咁仲有咩好講，完全你個人喜好，都冇人屌你崇洋因為你係美國人呀嘛
咁香港人撐返依家香港仲有優勢有乜問題，二元對立戇鳩鳩咁
實際上你要咁樣拆晒同香港比，不得不否認香港係細但係可以世界前列已經好撚勁
屌足你咁多頁都柒下柒下

唔啱聽就離題
個題係台仔話大陸搞殘香港
我認同 大陸越搞越差
好似係你哋離題喎
睇清楚題目寫乜先

我都係係話香港退步緊
即係冇問題了大家讖嘢一樣

我冇講過我同我同事代表任何人係同台仔一樣個人觀點
我都冇話啲人會去外國唔嚟香港
祇係話香港吸引力越來越低 又貴 去第二度抵玩啲 停一停都 ok 嘅

不過係你哋話仲有好多人嚟啫
吸引唔到人使錢啫

冇話過香港唔好
我係話香港退步緊
你哋都認同了 咁仲有乜好討論？

又LOOP
咪話而家講緊<玩殘左>既香港同其他地方比
你就係咁講<玩殘左啲咩>,呀豬呀狗都知啦
重唔係離題?

其實個題係香港好唔好玩
台仔話唔好
我同事都話唔好 認同台仔講法 仲有衰落去跡象
你哋係話 香港仲係好好 仲有好多人嚟
好似係你哋離題

嘩，個post就黎每日一Loop

一個只係香港出世而間唔中先返黎香港嘅美國人，都唔知去過幾多個地方，直接話香港唔係美食天堂，真係得啖笑。
你話一個香港本地人長期都係香港住，得出咁嘅結論都算...
無說服力都要貶低香港，呢位美國朋友真友善

算把啦,同班盲撐撚講咩都冇用

當你指出不足之處,佢反而屌返你地踩港

所以唔怪得香港不停退步

一陣數我去過邊又畀人話
至於點解話香港唔係美食天堂
之前有人笑台仔話畀唔起錢唔好有要求
但事實係去到東歐小鎮你捨得畀都會有好嘢食
講食好多大都市都有名廚
基本上你筆直有返咁上下去邊大城市都唔會太差
以前香港有地利中餐西餐都有水準
中廚好多移咗民 西餐又唔抵食
唯一就係自助餐廳真係選擇多

而家好多地方都睇重旅遊發展經濟
越來越 competitive
我講遊客感受又會畀話唔喺度大 又話踩香港
就係唔喺度大個差別先會明顯

而家同你講退步咗嘅香港都仲係好正好多人嚟

佢成日用佢自己同佢班同事黎代表哂所有外國遊客既感受 之後就屈人話佢係美國人唔俾佢評論 大佬呀講左咁耐你都係到loop 煩唔煩
成日話香港變差緊，但上面dwade同永離巴打就係講緊「廢版香港」都比台灣好
佢再將外國個別城市優勢拆開黎同香港比較，從而得出香港係唔好玩
再將一個國家將香港比較，話無人會黎香港玩云云 想點先
講左好多次，去一個region玩唔會淨係去一個地方，黎得亞洲香港一定會係其中一個destination，你話香港殘緊都改變唔到呢個事實
最後多口講埋政治問題，成日屈鳩香港人唔幫手搞下特色，你唔屌下香港政治專門去殖拆舊建築拆維多利亞城結石拆ER郵筒，走去屌香港人，你唔叫美國政府幫手搞搞佢

補充
我大學都有啲同學好大聲講佢出身地有幾好有幾勁
點樣大國掘起

我問佢哋咁點解仲要出國 佢哋就黑我臉

而家連登令我回憶起我嘅大學生活好青春

利申 屋企人冇骨氣怕97就移咗民
不過身為子女我冇得揀

其實唔關你係本地人心態定遊客心態嘅問題
一個地方都唔熟唔了解，我真係覺得無乜條件去draw一個香港唔係美食天堂嘅conclusion

香港平有平食，平又好食嘅唔了解一個地方點搵到？ 旺角呢d旅遊區一樣仲有地方食到好嘢。
大佬呀，單單睇返你原來幾年返一次香港，見到你d講笑我真係笑出嚟

我幾時有話代表哂
我話外國都有人認同台仔言論

仲有我幾時怪香港市民
我屌緊港共我上邊都有講明

真係痴9線屈得就屈

我係抱住遊客心態 我梗係冇你咁熟香港

但問心 你哋屌台灣仲衰差嗰班人又有幾熟台灣？
話大阪唔夠香港嘅有冇去過近效行山食平民嘢

我返香港都係小學同學帶我去食佢哋覺得最好嘅嘢

或者我食慣 spring rolls egg drop soup chicken fried rice ginger beef 啦

其實睇呢個post大家嘅留言都出奇地一致
只要香港係某一d項目唔係第一，就會俾佢囉果方面嘅第一黎去貶低
話香港沙灘靚就囉d世外桃園去比，話香港嘢好食，又囉東歐小鎮
總之，你香港唔可以係好，亦唔會整體去比

仲有魚蛋粉車仔麵而家幾錢碗
邊間好食

西環榮記，潮式粉麵，30蚊左右

咁嘅，我唔熟一個地方就唔會去否定另一個地方所得到嘅美譽嘅，主要係邏輯問題。
其實另一班屌台灣嘅人，佢哋幾熟台灣，你可以去問下佢哋，係咪好似你一樣，幾年先去台灣一次囉。

重點係，佢哋有幾熟台灣同你唔熟香港就否定香港係美食天堂係無關！
唔通佢地唔熟台灣就會令到你唔熟香港而否定香港係美食天堂係有問題？

P.S. 係咪你得罪過小學同學唔知呀？

補充
上年返嚟好似比幾年前嚟貴咗好多
我問朋友港島茶餐廳食個餐 $40 得唔得
（幾年前唔使） 而家佢話差唔多要 $50 一位
食完其實唔比美國唐人街唐餐好味
可以話選擇多啲嘅
但一個人一次食得幾多款
好似日本啲餐廳專一樣嘢就幾款賣完就閂舖好食都冇乜問題

或者佢哋少少少少咁加唔覺
不過一定有人話 $50 都仲係平

你下次嚟香港我帶你去食
請埋你又點話

港島你都要睇邊區嘅 同一區都睇地方架

香港一定要係唔好玩，有人認同勁興奮，邊個邊個都認同我啱，網上面都好多咁講
覺得香港好玩?香港係唔好玩，然後用幾千字將全世界優點去比香港話香港幾差，迫你認同佢講法
已經費事討論其他野，明顯個人思想有問題

要幾熟先可以評論
不如叫 tripadvisor 講冇住夠廿年唔畀講嗰個城市啦

唔係話香港冇好嘢食
不過係話要食得好 多數唔平 呢個價位去好多地方都可以食得好啲
旅客會做比較
相比下香港個吸引力咪低咗
Globalization 係咁啦
而家大城市都一樣多選擇
唔再係香港嘅專利

嗰時我住北角 一個星期自己住行到邊間就去食
大街又有內街都有
旺角一樣
基本日日茶餐
或者街坊貨係咁上下
但真心冇以前咁好食

40蚊唔到，港島西

幾年嚟香港一次，你好意思問返我幾熟先可以評論？

補充 上次唔記得邊個朋友介紹葵芳定邊某餐廳
咁唔識行地鐵站出咗搵的士搭
個司機話好近咋灰色棟嘢就係唔好哂錢搭
死到勸我落車
點知原來又要穿行人隧道又剩
同埋問完人都唔係灰色棟嘢嗰度
搞咗廿幾分鐘先到
下次叫佢去差舘

其實你邏輯都好亂
你囉trip adviser 留後感嘅人黎講，人哋有無好似你咁直接否定香港係美食天堂？
你同果班人言行不一，但又會囉黎類比

你話唔熟唔可以評
唔唔信冇人評香港啲嘢好唔好食

我帶鬼妹同事嚟 我仲有朋友叫我睇珍寶海鮮舫話佢帶啲鬼佬客去佢哋好鍾意

上網查好似係伏
仲有好多人都話 open rice 唔可信
真係唔知點搵

珍寶海鮮舫我雙親幾個星期前去過,返到黎屌哂鬼話難食

仆街啦個美國人仲未回我個篇野呀 等左你好耐有咩地方好似香港咁d建築咁特別 咁容易認得出 咁多外國人嚟香港拍戲同拍mv呀

真係俾鬼佬去，好fit佢地香港個種想像

的確我好多同事會去 NZ 睇 lords of the rings 拍攝場地
我都因為戲去過 Montauk New York
Hollywood 同 universal studio 都好多迷去香港應該吸引到呢啲 niche travellers

同埋
聽我加拿大同事講
超多戲喺溫哥華拍
上網一搵真係
香港咪係個 token Asia scene, along with the forbidden city and Tokyo tower

認真仲有邊度未俾蝗入侵係可以去架？